<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">

  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="PushRange">
    <desc>Rheoli amrediad y bas lle mae gwrthrychau yn medru cael ei gwthio i ffwrdd. Hefyd yn cael ei effeithio gan graddio'r gwrthrych.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PushStrength">
    <desc>Rheoli faint o bwer i wthio gwrthrych. Mae 'n addasedig gan cryfder addasyss.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="LightRange">
    <desc>Gosod pa mor bell mae'r golau yma yn tywynnu ( dim ond ar gael ar gyfer goleuadau.)</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SpeedMultiplier">
    <desc>
Cyweirio'n man y cyflymdr o'r bot yma.
Mae gwerth o 1.0 am gyd-fynd y cyflymder diofyn.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="AccelerationMultiplier">
    <desc>
Cyweirio'n man y cyflymdr o'r bot yma.
Mae gwerth o 1.0 am gyd-fynd y cyflymder diofyn.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Immobile">
    <desc>Cloi safle y bot fel ei bod yn gallu symud i unrhyw gyfeiriad. Mae'n dal bosib iddo cylchdroi.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invulnerable">
    <desc>Yn gwneud I'r bot yma yn amhosib ei ddinistrio.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHitPoints">
    <desc>Pryd mae'n cael ei osod, bydd bar bach yn ymddangos dros top pen y bot yma i ddangos faint o iechyd sydd gyda'r bot yn ar ol.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxHitPoints">
    <desc>Mae hwn yn gadael iddych ch i rheoli y rhif dechreuol o bwyntiau hit y mae'r cwch yma gyda. Bydd y rhif o bwyntiau hit yna yn mynd i lawr pryd ma'r cwch yn cal ei difrodi ac i fyny pryd mae'n cael ei gwella.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Creatable">
    <desc>
Pryd mae bot yn cael ei marcio fel "Creatable" mae'n dod yn arbenning mewn dau ffordd.
Yn gyntaf, os ydych yn clonio'r bot bydd y cloniau i gyd yn rhannu'r run ymennydd - bydd newidiadau i un ymenydd yn nwid pob un. Gallwch gweld y linc rhwng creatabls gyda'i cloniau fel llinellau dotiog (pryd yn addasu.)
Yn ail, gallwch nawr rhaglnni botiau arall i Greu'r bot wedi gorffn gyda'i rhaglnni. Ma hwn yn wych ar gyfer gmau arcade lle rydych eisiau parhau creu gelynion.
Nodwch bod hwn yn gallu gwneud e'n hawdd i oresgyn gyllideb y byd ar y pwynt bydd Cru yn stopio rhag gweithio.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxCreated">
    <desc>
Ar gyfer 'creatables', mae'r cyfri y ffin o'r rhifau sy'n gallu cal i greu yn ystod chwarae'r gem. Nid yw Clonnau byddwch yn gwasgaru allan tra addasu  yn cyfri, mae hwn yn cyfyngu'r rhif sydd yn medru cal ei spawned gan gychod eraill gyda creu tra chwarae.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraFollowMode">
    <desc>
Rheoli sut mae'r camera yn ymateb gyda ystyriaeth I'r bot yma. Fel arfer bydd y camera yn dilyn unrhyw fot sydd yn cael ei rheoli gan chwaraewr.
Os ydych yn setio hwn i Wastad yna bydd y camera yma wastad yn dilyn y bot. Os oes ganddych chi mwy na un bot gyda'r set yma yna bydd y camera yn cisio i gadw'r cyfan ar y sgin.
Os ydych yn setio hwn i Byth, yna bydd y camera yn anwybyddu y bot yma hydyn od os maen cal i roli g chwaraewr.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Bounciness">
    <desc>Mae hwn yn rheoli pa mor sponciog y mae bot tra gwrthdaro y tir, waliau, neu botiau arall.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Friction">
    <desc>Mae hwn yn rheoli sut mae bot yn llithro tra gwrthdaro gyda'r tir, waliau a botiau arall.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="BlipDamage">
    <desc>Rheoli faint o difrod mae blip sydd wedi cael i seathu wedi achosi I'r bot.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipReloadTime">
    <desc>
Mae'r amser ail lwytho blip yn rheoli amser hir ar ol i bot seathu blip cyn os modd i allu tanio to.
Ma hwn yn cael ei mesur mewn eiliadau.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipRange">
    <desc>Rheoli pa mor bell gall blipiau teithio cyn diflannu.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipSpeed">
    <desc>Rheoli pa mor gyflym ma'r blip wedi cael ei tanio o'r bot yn teithio.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipsInAir">
    <desc>
Rheoli faint o blipiau mae'r bot yma yn gallu cal yn yr awyr ar unwaith.
Unwaith mae'r bot wedi cael ei tanio y rhif yma, nid yw'n bosib tanio eto nes bod rhyw blip wdi naillai bwrw rhywbth arall neu wedi cyrradd ei amrediad mwyaf
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="MissileDamage">
    <desc>Rheoli faint o bwyntiau bwrw mae taflegryn sydd wedi cael ei tanio o'r bot difrod y targed pryd ma'n cael ei bwrw.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileReloadTime">
    <desc>
Rheoli pa mor hir sydd gyda'r cwch
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileRange">
    <desc>Yn rheoli pa mor bell mae'r taflegrau yn gallu teithio cyn diflannu</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSpeed">
    <desc>Yn rheoli pa mor gyflym mae'r taflegrau sy'n cael ei danio o'r bot yma yn teithio</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissilesInAir">
    <desc>
Yn rheoli faint o daflegrau mae'r bot yn gallu ei gael yn yr aer ar unwaith.
Unwaith mae'r bot wedi tanio y rhif, mae'n methu tanio eto heblaw bod rhai taflegrau wedi bwrw rywbeth neu yn cyrraedd eu hamrediad mwyaf.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MwgTaflegrau">
    <desc>Yn rheoli os mae'r taflegrau sy'n cael eu tanio gan y bot yma yn creu mwg.  Taflgerau heb fwg yn gyflymach i wneud.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShieldEffects">
    <desc>Yn rheoli </desc>
  </helpText>

  <helpText id="Invisible">
    <desc>Yn rheoli os mae'r bot yma yn cael ei ddangos.  Dal yn gallu cael ei weld ac ei glywed gan fotiau eraill.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Ignored">
    <desc>Yn rheoli os mae'r bot yma yn cael ei ddangos, clywed a'i daro gan fotiau eraill.  Mae ysbrydion botiau dal yn gallu cael ei weld ac ei glywed ond methu ei daro.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Mute">
    <desc>Analluogi'r synnau o'r cymeriad yma.  Bydd synnau sydd wedi eu rhaglennu dal yn chwarae.  Nodwch fod cymeriadau eraill dal yn gallu canfod presenoldeb eich cymeriad gan wrando.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="StayAboveWater">
    <desc>Llithrwch ar ben arwyneb unrhyw ddwr.  Trowch hwn i ffwrdd i ganiatau cymeriadau i hedfan lawr i'r dwr.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Loudness">
    <desc>Yn rheoli pa mor bell mae cymeriadau eraill yn gallu bod i glywed y cymeriad.  Dydy e ddim yn newid y synnau mae'r chwaraewr yn clywed.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Hearing">
    <desc>Yn rheoli pa mor bell mae cymeriadau eraill yn gallu bod i glywed y cymeriad.  Dydy e ddim yn newid y synnau mae'r chwaraewr yn clywed.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Camouflaged">
    <desc>Yn wir os mae'r bot yn ysbryd ond dal yn gallu gweithio gyda'r amgylchedd.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="KickStrength">
    <desc>Yn rheoli pa mor gryf mae'r bot yn cicio gwrthrychau.  Bydd cic gryfach yn gwenud i wrthrychau hedfan yn bellach.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickRate">
    <desc>Yn rheoli pa mor gyflym mae'r bot yn gallu cicio gwrthrychau mewn eiliad ar ol cicio'r un gyntaf.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ReScale">
    <desc>Graddio'r bot i fyny (yn fwy) neu i lawr (yn llai).  Graddfa o 1.0 yw'r maint arferol.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MemoryLifetime">
    <desc>Pan fyddwch yn gweld rhywbeth, rydych yn ei gofio am ychydig eiliadau fel pe gallwch ddal i weld.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowStrength">
    <desc>Yn effeithio pa mor llachar mae'r effaith tywynnu am y cymeriad.  Nodwch fod cymeriadau tywynnu ddim fel arfer yn adlewyrchu golau ar gymeriadau eraill.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowLightStrength">
    <desc>Gwnewch y gwrthrych i wirioneddol taflu goleuni ar eraill pan mae'n ddisglair, a gosodwch pa mor gryf yw'r effaith yn.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowEmission">
    <desc>Gosodwch pa mor gryf mae'r tywynnu o'r bot yn gallu goleuo ei hunain i fyny.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
    <desc>Pan fydd cymeriadau yn cael eu rhaglennu i grwydro, cylchu, neu symud i ffwrdd oddi wrth rywbeth, mae hyn yn dangos unrhyw rwystrau sy'n eu rhwystro ei lwybr.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
    <desc>Os mae'r bot yma yn defnyddio ei olwg neu ei glyw, angos pa fotiau mae'r bot yn gallu gweld a chlywed.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowSensors">
    <desc>Ar hyn o bryd ddim yn gweithredu.</desc>
  </helpText>

  <!-- Help for World Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="GlassWalls">
    <desc>Yn creu rhwystr anweladwy o amgylch ymylon eich byd.  Bydd hyn yn atal botiau rhag syrthio oddi ar ymyl y byd. Gall \ n \ nY Balwn, Cwmwl, Jet, Golau, Soser, Blimp, WISP a Thaflegrau mynd drwy'r wal wydr.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ChangeHistory">
    <desc>Dangos y bobl sydd wedi newid y Byd yma.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraMode">
    <desc>Yn eich galluogi i rheoli sut mae'r camera yn symud tra'n chwarae y gem.
    
Mae'r opsiwn 'Safle Sefydlog' yn rhwystro'r camera rhag symud tra'ch bod yn chwarae'r gem.  Yn ddefnyddiol ar gyfer gemau arced sy'n ymofyn am olygfa drosben. Sylwch, mi fydd yr olygfa yn wahanol ar sgrin lydan.

Ma'r opswin s'n cadw'r camera ar safle penodol yn adw' camera a bellter a ffordd o unrhyw gwrthrych mae' diln. F eall hwn fod yn y cwrswr eu bot. Yn ddefyddiol ar gyfer sgroliau'rochr.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="StartingCameraPosition">
    <desc>Dyma sy'n rheoli lleoliad y camera pan dechreurir  gem. Er mwyn ei ddefnyddio, symudwch y camera lle hoffech chi ei gael ar ddechrau'r gem, agorwch Gosodiadau Byd, a gwiriwch y blwch.
Os hoffech chi newid y lleoliad yn ddiweddarach, gwasgwch &lt;x&gt; a fydd yn eich galluogi i alinio y camera i'ch lleoliad delfrydol.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraSpringStrength">
    <desc>Yn rheoli cryfder y mae'r camera yn symud i fod tu ol cymeriad sy'n cael ei rheoli gan chwaraewr arall. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowCompass">
    <desc>Yn eich gadael i guddio'r cwmpawd sydd fel arfer yn ymddangos yng nghornel isel dde y sgrin. Mae'r cwmpawd bod amser yn cael ei ddangos yn ystod golygu a dim ond yn cael ei guddio tra'ch bod yn chwarae y gem.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowResourceMeter">
    <desc>Yn eich gadael i guddio'r Adnodd Mesur (themomedr) sydd fel arfer yn ymddangos yng nghornel dde o'r sgrin. Mae'r Adnodd Mesur bob amser yn cael ei ddangos yn ystod golygu a dim ond yn cael ei guddio tra'ch bod yn chwarae'r gem.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EnableResourceLimiting">
    <desc>
 Yn eich gadael i droi'r adnodd cyfyngol i ffwrdd sy'n cael ei ddagos ar yr adnodd mesur (themomedr) sydd fel afer yn ymddangos ar ochr dde y sgin. Gyda'r opsiwn yma mae'n osi ychwanegu cymaint o dir a hymaint o wrtrhau yn eich byd a sy'n osib.  
 RHYBYDD:  Heb yr adnodd cyfynol yma fe fydd KODU yn bosib yn rhedeg yn araf.Gallwch hefyd go llwytho atgof eich system a felly mi fydd Kodu o bosib yn torri. 
  </desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaveHeight">
    <desc>Yn rheoli uchder y tonnau pan fod gennych dwr yn eich byd.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterStrength">
    <desc>Yn rheoli cryfder </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Sky">
    <desc>Dewis amryw o liwiau cefndir ar gyfer eich byd.
Cyfuno gosodiadau'r Awyr a'r Golau er mwyn help gosod awyrgylch I'ch gem.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Lighting">
    <desc>Dewis amryw o oleuadau ar gyfer eich byd. Os yr ydych yn dewis cydosodiad golau tywyll , mi fydd hi ond yn dywyll yn ystod y gem. Yn ystod golygu, fe fydd golau llachar yn cael ei ddefnyddio er mwyn i chi allu gweld eich byd yn glir.
Cyfuno gosodiadau'r Awyr a'r Golau er mwyn help gosod awyrgylch I'ch gem.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MinBreeze">
    <desc>Rheoli'r awel </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxBreeze">
    <desc>Rheoli'r awel cryfaf trwy'r coed yn ystod y gem.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PreGame">
    <desc>Yn rheoli sut mae'r gem yn dechrau tra'ch bod yn chwarae:
"Dim Byd" yn dechrau'r gem yn arferol, does dim effaith.
"Teitl Byd" yn arddangos enw eich byd am 3 eiliad ac yna yn dechrau chwarae.
"Disgrifiad Byd" yn arddangos enw eich byd ac yn annog y chwaraewyr i wagsu &lt;a&gt; i ddechrau chwarae. Mae hyn yn cynnsyf y disgrifiad yr ydych yn cynnwys pan fyddwch yn arbed eich gem.
"Cyfri lawr" yn arddangos rhifau o 3-2-1 cyn i'r gem ddechrau. Mae hyn yn syniad da wrth chwarae gemau rasio.</desc> 
  </helpText>
  <helpText id="Debug:PathFollowing">
    <desc>Tra bod y cymeriadau yn dilyn llwybrau, mae hyn yn dangos i ba gyfeiriad mae'r cymeriad yn symud tuag at. Mae </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayCollisions">
    <desc>Yn dangos y siapau sy'n cael eu defnyddio gan y botiau a gwrthrychau eraill er mwyn taro mewn I'w gilydd a'r llawr.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
    <desc>Pe bai bot yn defnyddio golwg neu clyw,  dangos pa fotiau maent yn gallu gweld a chlywed.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="TerrainSpeed">
    <desc>Ffactor cyflymder ar gyfer tiroedd sydd wedi golygu. Mae llai yn fwy araf, a mwy yn fwy cyflym.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="UIVolume">
    <desc>Yn rheoli cryfder yr effeithiau sain UI gan gynnwys dewslenni a bwtwmau.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EffectsVolume">
    <desc>Yn rheoli cryfder yr effeithiau yn eich gem. Mae hyn yn cynnwys ffrwydradau, gwrthdrawiadau a synnau y mae'r botiau yn eu gwneud.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MusicVolume">
    <desc>Yn rheoli cryfder y cerddoriaeth cefndirol yr ydych yn dewis ar gyfer eich gem.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScoreVisibility">
    <desc>Yn rheoli pa mor amlwg yw'r arddangosfa ar gyfer y sgoriau o' lliw yma.
I Fwrdd: ni fydd y sgor yn cael ei dangos o gwbwl.
Tawel: mi fydd y sgor yn cael ei ddangos yng nghornel y sgrin, ond ni fydd effeithiau sgorio.
Uchel: Mi fydd y sgoriau yn animeiddio o'u lleoliad yn y gem at y bwrddsgorio.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="ScorePersistence">
    <desc>Mae hwn yn rheoli p'un ai bydd sgor yn cael ei ddanfon ymlaen i LefelNesaf/Gweithrediad LefelBlaenorol.
Ymlaen: Bydd y sgor yn cael ei ddanfon ymlaen, ac yn dal i gynnal yr un gwerth tra bod y lefel nesaf yn llwytho
i Ffwrdd: bydd y sgor yn cael ei ailosod i sero tra bod y lefel nesaf yn llwytho
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowVirtualController">
    <desc>Dangos/Cuddio rheolwr ar sgrin</desc>
  </helpText>

  <helpText id="GuiButtonVisibility">
    <desc>
Rheoli sut mae'r botymau GUI yn cael eu harddangos.
i Ffwrdd: Ni fydd y botwm yn cael ei arddangos o gwbl.
Dim Label: Bydd y botymau'n cael eu harddangos gyda gwybodaeth er mwyn gallu adnabod y botwm yn well.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="NextLevel">
    <desc>
      Gosod y lefel fydd yn cael ei lwytho fel teilsen "Lefel Nesaf". Hefyd yn galluogi'r deilsen "Lefel Blaenorol" o'r lefel yna er mwyn i'r chwaraewr fynd yn ol i'r lefel.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterRaise">
    <desc>
      Dyma sy'n codi'r dwr o dan y gwrthrych yma.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterLower">
    <desc>
      Dyma sy'n gostwng y dwr o dan y gwrthrych yma.
    </desc>
  </helpText>
  
  
  <helpText id="SetWater">
    <desc>
      Dyma sy'n gosod y math o ddwr o dan y gwrthrych
    </desc>
  </helpText>

  <!-- Help for User Options Tweak Screen-->

  <helpText id="ShowToolTips">
    <desc>Dyma sy'n eich galluogi chi i ddigod cyngor offer.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowHints">
    <desc>Yn eich galluogi chi i ddiffodd awgrymiadau. Fe fydd awgrymiadau'n cael eu gosod pan fydd y system yn darganfod sefyllfa a fydd yn achosi rhyw broblem.
Pan fydd awgrymiad yn cael ei ddangos, mae gennych ddewis i analluogi'r awgrymiad.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ModalToolMenu">
    <desc>Fel arfer, pan fydd Dewislen Offer Gamepad yn cael ei ddefnyddio, mae'r cefndir yn aneglur, ac felly ni allwch symud y camera. Wrth ddiffodd yr opsiwn yma, bydd y camera yn dal i fod yn "fyw". Er hyn, mae dal yn rhaid i chi ddewis offeryn cyn rhyngweithio a'r byd.
Wrth ddiffodd hwn, mae'n golygu bod y ffon chwith yn cael ei ddefnyddio i reoli'r camera, felly dylwch ddefnyddio DPad neu'r glicied i ddewis yr offeryn addas.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="RestoreDisabledHints">
    <desc>Mae hwn yn cael gwared ar y faner 'anabl' ar unrhyw awgrymiadau rydych wedi'u gosod, ac felly fe fyddwn yn ymddangos unwaith eto.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="HelpOverlayAmount">
    <desc>Dyma sy'n rheoli faint o gymorth sy'n cael ei arddangos yng nghornel chwith y sgrin.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="InvertYAxis">
    <desc>Symudwch y bot i lawr ar ol gwthio'r ffon.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertXAxis">
    <desc>Trowch y bot tuag at y dde ar ol gwthio'r ffon i'r chwith.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertCamY">
    <desc>Cylchdrowch y camera i fyny wrth wthio'r ffon ymlaen.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertCamX">
    <desc>Cylchdrowch y camera i'r dde wrth wthio'r ffon i'r chwith.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="Overscan">
    <desc>Mae'r term "troscan" yn cyfeirio at swm y ddelwedd rendro sy'n cael ei dorri i ffwrdd ar ymylon yr arddangosfa. Mae'r swm yn dibynnu ar y ddyfais arddangos a'r cysylltiad at y ddyfais. Y llithrydd s'yn caniatau i chi reoli pa mor bell i mewn i ganol y sgrin mae'r arddangosfeydd cymorth yn cael eu gosod. Os ydynt yn cael eu torri i ffwrdd ar eich arddangosfa, yna gwnewch y gwerth hwn yn fwy. Ar setiau teledu tiwb 20% sy'n gweithio orau fel arfer. Ar fonitorau cyfrifiaduron mae 0 neu 5% fel arfer yn ffigwr addas. Arbrofwch a defnyddiwch beth sy'n edrych orau ar eich cyfer chi.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AcceptSentLevels">
    <desc>Os gosodwyd, gall ddefnyddwyr eraill ychwanegu bydoedd i'ch ciw lawrlwytho.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoReshareLevels">
    <desc>Os gosodwyd, bydd bydoedd sydd wedi'u llawrlwytho oddi wrth chwaraewyr arall yn cael eu marcio wedi'u rhannu, yn eu gwneud nhw ar gael i lawrlwytho mewn sesiynau rhannu eraill.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
    <desc>Mewn sesiynau rhannu, lawrlwythwch y bydoedd wedi'i marcio gyda "Hoff" yn awtomatig.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="NearByDistance">
    <desc>Mae'r amrediad sy'n cael ei ddefnyddio gan y ffilter Cyfagos, defnyddio gan y synwyryddion sain a golwg. Mae unedau mewn metrau. Gyda llaw: Mae teilsen o dir hanner metr ar draws.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="FarAwayDistance">
    <desc>Mae'r amrediad sy'n cael ei ddefnyddio gan y ffilter Pell i Ffwrdd, defnyddio gan y synwyryddion sain a golwg. Mae unedau mewn metrau. Gyda llaw: Mae teilsen tir hanner metr ar draws. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="CheckForUpdates">
    <desc>Os gosodwyd, yn ystod cychwyn y rhaglen, fe fydd Kodu yn gwirio i weld os oes fersiwn newydd wedi'i ryddhau.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="SendInstrumentation">
    <desc>Os gosodwyd, bydd Kodu yn anfon gwybodaeth dienw i Microsoft, yn son am sut yr ydych yn defnyddio Kodu. Bydd y gwybodaeth yma'n ein help i wella Kodu.</desc>    
  </helpText>

  <helpText id="ShowIntroVideo">
    <desc>Os gosodwyd, y tro nesaf y bydd Kodu'n cael ei agor, bydd fideo rhagarweiniol yn cael ei chwarae.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PersistWebLogin">
    <desc>Fel arfer, bydd eich gwybodaeth ar gyfer mewngofnodi i'r wefan Cymuned Kodu yn cael ei ddileu pan rydych yn gadael Kodu. Os hoffech chi gadw'r wybodaeth yma, ar gyfer cofnodi i mewn i'r wefan yn hawdd dewiswch y botwm ymlaen.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowTutorialDebug">
    <desc>Mae hwn yn gymorth ar gyfer pobl sydd eisiau gwneud eu tiwtorial eu hun. Pan rydych yn ei droi ymlaen a defnyddio'r lefel tiwtorial, fe fydd yn arddangos y wybodaeth ddadfygio ar y sgrin.</desc>
  </helpText>

</XmlHelpTextData>
