<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->
  <helpText id="PushRange">
    <desc>קובע את טווח הבסיס בו עצמים יידחפו ויורחקו. מושפע גם מגודל העצם.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PushStrength">
    <desc>קובע באיזה כוח לדחוף עצמים. מושפע על ידי שנאי עוצמה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="LightRange">
    <desc>בחר כמה רחוק אור זה מאיר (זמין רק עבור אורות).</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SpeedMultiplier">
    <desc>כוונון של מהירות רובוט זה.
מהירות ברירת המחדל היא 1.0.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AccelerationMultiplier">
    <desc>כוונון של ההאצה של רובוט זה.
האצת ברירת המחדל היא 1.0.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Immobile">
    <desc>נעל את מיקומו של רובוט זה כך שלא יוכל לזוז. הוא יוכל עדיין להסתובב.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invulnerable">
    <desc>הפוך רובוט זה לבלתי ניתן להשמדה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHitPoints">
    <desc>כשאפשרות זו מופעלת, פס קטן המציין כמה בריאות נותרה לרובוט יופיע מעל לראשו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxHitPoints">
    <desc>פעולה זו מאפשרת לך לשלוט על מספר נקודות הפגיעה שיש לרובוט זה בהתחלה. מספר הנקודות ירד כשהרובוט נפגע ויעלה כאשר הוא נרפא.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Creatable">
    <desc>כאשר רובוט מסומן "ניתן ליצירה" הוא הופך למיוחד בשתי דרכים:
ראשית, אם תשכפל רובוט, כל השיבוטים שלו יחלקו את אותו ה"מוח" – שינויים בשורות הקוד של אחד ישנו את דרך ההתנהגות של כולם. בעת עריכת העולם ניתן לראות את הקישור בין רובוטים ניתנים ליצירה לשיבוטים שלהם כקווים מקווקווים.
שנית, ניתן כעת לתכנת רובוטים אחרים ליצור רובוט זה, ביחד עם התכנות שלו. אפשרות זו שימושית במשחקים בהם ברצונך ליצור דמויות במהלך המשחק – בקצב קבוע, או כשאירוע כלשהו מתרחש.
שימו לב: כמות הרובוטים שניתן להכיל בעולם מוגבלת, ויצירת הרובוטים תפסיק לפעול לאחר שכמות הרובוטים בעולם הגיע לרף העליון המותר.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxCreated">
    <desc>עבור ניתנים ליצירה מונה זה מגביל את המספר שנוצר במהלך במשחקים. שיבוטים שפוזרו בעת עריכה לא נספרים, מונה זה מגביל את מספר הרובוטים הנוצרים על ידי רובוטים אחרים בזמן משחק.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraFollowMode">
    <desc>קובעת כיצד פועלת המצלמה לגבי רובוט זה. בדרך כלל, המצלמה תעקוב אחר כל רובוט הנשלט על-ידי שחקן.
אם תגדיר "תמיד" המצלמה תמיד תעקוב אחר רובוט זה. אם יש לך יותר מרובוט אחג עם הגדרה זו אז המצלמה תנסה לשמור אותם על המסך.
אם תגדיר "אף פעם" המצלמה תתעלם מרובוט זה גם אם הוא נשלט ע"י משתמש.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Bounciness">
    <desc>קובע את קפיציות הרובוט בעת התנגשות השטח, קירות או רובוטים אחרים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Friction">
    <desc>קובע כמה רובוט מחליק בעת התנגשות השטח, קירות או רובוטים אחרים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipDamage">
    <desc>קובע כמה נזק בליפ שנורה מרובוט זה גורם.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipReloadTime">
    <desc>זמן טעינה מחדש של בליפ קובע כמה זמן עובר לאחר שרובוט ירה בליפ לפני שהוא יכול לירות שוב.
זה נמדד בשניות.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipRange">
    <desc>עד כמה בליפים יכולים לנוע לפני שיעלמו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipSpeed">
    <desc>קובע באיזו מהירות בליפים שנורו מרובוט נעים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipsInAir">
    <desc>קובע כמה בליפים יכולים להיות לרובוט זה באוויר בעת ובעונה אחת.
לאחר שרובוט ירה מספר זה, לא יוכל לירות שוב עד שכמה בליפים יפגעו במשהו או יגיעו לטווח המרבי שלהם.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileDamage">
    <desc>שולט בכמה נקודות פגיעה שטילים מרובוט זו הפוגעים ביעד מורידים בפגיעה ישירה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileReloadTime">
    <desc>שולט בכמה זמן רובוט צריך להמתין בין ירי טילים.
זה נמדד בשניות.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileRange">
    <desc>שולט בכמה רחוק טילים יכולים לנוע לפני שיעלמו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSpeed">
    <desc>קובע כמה מהר טילים שנורו מרובוט זה ינועו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissilesInAir">
    <desc>קובע כמה טילים יכולים להיות לרובוט זה באוויר בעת ובעונה אחת.
לאחר שרובוט ירה מספר זה, לא יוכל לירות שוב עד שכמה טילים יפגעו במשהו או יגיעו לטווח המרבי שלהם.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSmoke">
    <desc>קובע אם טילים שנורו על-ידי רובוט זה יפלטו עשן. טילים ללא עשן הם מהירים יותר לציור.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShieldEffects">
    <desc>קובע אם האפקט החזותי של מגן מוצג כאשר רובוט זה פוגע במשהו או נפגע.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invisible">
    <desc>קובע אם רובוט זה מוצג בכלל. עדיין נראה ונשמע על ידי רובוטים אחרים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Ignored">
    <desc>קובע אם רובוטים אחרים רואים, שומעים ויכולים להתקל ברובוט זה. רובוטים יכולים עדיין לראות ולשמוע רוחות רפאים, אך לא ניתן להיתקל בהן.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Mute">
    <desc>בטל צלילים מוכללים של דמות זו. צלילים מתוכנתים יימשכו. שים לב שלדמויות אחרות עדיין תהיה אפשרות לזהות הנוכחות של דמות זו על-ידי האזנה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="StayAboveWater">
    <desc>לרחף מעל פני מים. בטל אפשרות זו כדי לאפשר לדמויות לטוס למטה לתוך המים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Loudness">
    <desc>קובע כמה רחוק דמויות אחרות יכולות לשמוע דמות זו. לא משנה את הצליל בפועל שהשחקן שומע.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Hearing">
    <desc>קובע כמה רחוק דמות זו יכולה לשמוע דמויות אחרות. לא משנה את הצליל בפועל שהשחקן שומע.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Camouflaged">
    <desc>אמת אם הרובוט הוא רוח רפאים אבל עדיין יכול להתנגש בסביבתו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickStrength">
    <desc>קובע כמה חזק רובוט זה בועט בעצמים. בעיטה חזקה יותר תגרום לעצם לעוף רחוק יותר.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickRate">
    <desc>קובע כמה מהר רובוט זה יכול לבעוט בעצם השני לאחר בעיטה בראשון.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ReScale">
    <desc>שנה גודל של רובוט למעלה (גדול) או למטה (קטן). קנה מידה של 1.0 הוא גודל רגיל.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MemoryLifetime">
    <desc>כאשר אתה רואה משהו, אתה זוכר אותו למשך מספר שניות כאילו באפשרותך עדיין לראות אותט.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowStrength">
    <desc>משפיע על בהירות אפקט הזוהר של דמות זו. שים לב כי דמויות זוהרות בדרך כלל לא מטילות אור על דמויות אחרים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowLightStrength">
    <desc>גרום לעצם זה להטיל אור על אחרים כאשר הוא זוהר, ובחר כמה חזק הוא האפקט.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowEmission">
    <desc>הגדר כמה חזק הזוהר מרובוט זה מאיר את עצמו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
    <desc>כאשר הדמויות תוכנתו לשוטט, להסתובב או להתרחק ממשהו, זה מציג כל המחסומים אשר מפריעים בנתיב שלהן.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
    <desc>אם רובוט זה משתמש בראייה או בשמיעה, מציג אילו רובוטים רובוט זה יכול לראות ולשמוע.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowSensors">
    <desc>כעת, אינה מיושמת.</desc>
  </helpText>
  <!-- Help for World Edit Tweak Screen-->
  <helpText id="GlassWalls">
    <desc>יוצר מחסום בלתי נראה מסביב לקצוות העולם שלך. פעולה זו תמנע מרובוטים ליפול מעבר לקצה העולם.

בלון, ענן, סילון, אור, צלחת מעופפת, ספינת אוויר, ערפילית וטילים יכולים לעבור דרך קיר הזכוכית.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ChangeHistory">
    <desc>הצגת היסטוריה של האנשים ששינו עולם הזה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraMode">
    <desc>מאפשר לך לשלוט כיצד המצלמה זזה בעת שהמשחק שלך פועל.

האפשרות מיקום קבוע מונעת מהמצלמה כל תזוזה בעת שהמשחק שלך רץ. אפשרות זו שימושית עבור סגנון משחקי ארקייד הדורשים מבט עילי. שים לב שהתצוגה תהיה שונה על הצגת מסך רחב.

האפשרות היסט קבוע שומרת את המצלמה במרחק וכיוון קבוע מהעצם אחריו עוקבת המצלמה. זה יכול להיות הסמן או רובוט. אפשרות זו שימושית עבור משחק חלון נגלל.

האפשרות החופשית היר ברירת המחדל ומאפשר למצלמה לנדוד חופשי אלא אם תכנות של רובוט אומרת  למצלמה לעבור לזווית גוף ראשון או לעקוב אחריו. אם נעשה שימוש במצלמה קבועה או הסטה, לחיצה על לחצן &lt;X&gt; תאפשר לך להגדיר את המיקום של המצלמה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="StartingCameraPosition">
    <desc>שולט היכן ממוקמת המצלמה בעת הפעלת המשחק שלך. כדי להשתמש, הזז את המצלמה למיקום הרצוי בעת שהמשחק מתחיל, פתח את הגדרות העולם וסמן את תיבת הסימון.
אם במועד מאוחר יותר תרצה לשנות את המיקום באפשרותך להקיש &lt;x&gt; מה שיכניס לתוך מצב אשר יאפשר לך לישר בחופשיות את המצלמה לכל עמדה שתצטרך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraSpringStrength">
    <desc>קובע עד כמה בחזקה נעה המצלמה אל מאחורי דמות הנשלטת על-ידי המשתמש.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowCompass">
    <desc>מאפשר לך להסתיר את המצפן שמופיע בדרך כלל בפינה הימנית התחתונה של המסך. המצפן מוצג תמיד במהלך העריכה, הוא מוסתר רק בעת הפעלת המשחק שלך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowResourceMeter">
    <desc>מאפשר לך להסתיר את מד המשאבים (מדחום) אשר בדרך כלל מופיע בצד הימני של המסך. מד המשאבים מוצג תמיד במהלך העריכה, הוא מוסתר רק בעת הפעלת המשחק שלך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EnableResourceLimiting">
    <desc>מאפשר לך לבטל את הגבלת המשאבים שמיוצגת על-ידי מד המשאבים (מדחום) אשר בדרך כלל מופיע בצד הימני של המסך. באמצעות אפשרות זו, ביכולתך להוסיף כמות שטח ועצמים לעולם כרצונך.
אזהרה: ללא מגבלה זו עלולה קודו עלול לפעול באיטיות רבה מאוד. אתה יכול גם לעלות על כמות הזיכרון של המערכת שלך ולגרום לקודו לקרוס.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaveHeight">
    <desc>קובע את גובה הגלים כאשר יש מים בעולם שלך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterStrength">
    <desc>קובע עד כמה המים מעוותים את התצוגה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Sky">
    <desc>בחר ערכה של צבעי רקע עבור העולם שלך.
שלב את הגדרות השמים ותאורה כדי לסייע ביצירת הלך הרוח במשחק.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Lighting">
    <desc>בחר ערכה של אורות עבור העולם שלך. אם תבחר תאורה כהה אז יהיה כהה רק בעת הפעלת המשחק שלך. בזמן עריכה נעשה שימוש בתאורה בהירה יותר כך שניתן לראות עדיין בבירור את העולם שלך.
שלב את הגדרות השמים ותאורה כדי לסייע ביצירת הלך הרוח במשחק.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MinBreeze">
    <desc>שולט כמה עדין הרוח נושבת בעצים במשחק.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxBreeze">
    <desc>שולט כמה חזק הרוח נושבת בעצים במשחק.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PreGame">
    <desc>קובע את אופן ההפעלה של המשחק שלך בעת הפעלתו:
"כלום" רק מתחיל את המשחק בדרך הרגילה, ללא השפעה.
"כותרת העולם" מציג את השם של העולם במשך 3 שניות ולאחר מכן מפעיל את המשחק.
"תיאור העולם" מציג את שם העולם ומבקש מהמשתמש להקיש &lt;a&gt; כדי להתחיל לשחק. אפשרות זו משתמשת בתיאור שתספק בעת שמירת המשחק.
"ספירה לאחור" מציג ספירה לאחור 3-2-1 לפני תחילת המשחק. הוא מתאים מאוד למרוצים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:PathFollowing">
    <desc>כאשר הדמויות עוקבות אחר מסלולים, מציג לעבר איזו נקודת ציון נעה כל דמות. מטרות היעד מוצגות בקווים, צבועים זהה לדמות המתקדמת לקראתם.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayCollisions">
    <desc>מציג את הצורות המשמשות רובוטים ועצמים אחרים כדי להיתקל זה בזה ובקרקע.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
    <desc>אם רובוט כלשהו משתמש בראייה או בשמיעה, מציג אילו רובוטים הוא יכול לראות ולשמוע.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="TerrainSpeed">
    <desc>גורם מהירות עבור פעולות עריכה של השטח. קטן יותר משמעו עריכה איטית יותר, גדול יותר משמעו הוא עריכה מהירה יותר.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="UIVolume">
    <desc>קובע את עוצמת הקול של אפקטי צליל של ממשק המשתמש כגון תפריטים ולחצנים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EffectsVolume">
    <desc>קובע את עוצמת הקול של האפקטים במשחק שלך. זה כולל פיצוצים, ההתנגשויות וצלילים שעושים הרובוטים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MusicVolume">
    <desc>קובע את עוצמת הקול של מוסיקת הרקע שתבחר עבור המשחק שלך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScoreVisibility">
    <desc>קובע עד כמה בולטת תהיה התצוגה עבור ניקוד האירועים של צבע זה.
כבוי: התוצאה לא תוצג כלל.
חלש: התוצאה תוצג בפינה, אך לא יהיו אפקטים בזמן הניקוד.
חזק: אירועי ניקוד יצוינו בהנפשה ממיקומם במשחק ללוח התוצאות.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScorePersistence">
    <desc>קובע אם תוצאה מסוימת תישמר במעבר לשלב הבא או הקודם.
מופעל: התוצאה תישמר ותמשיך עם אותו ערך כאשר השלב הבא ייטען
מכובה: מתוצאה תאופס לאפס כאשר השלב החדש ייטען</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowVirtualController">
    <desc>מציג או מחביא את הבקר הוירטואלי על המסך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GuiButtonVisibility">
    <desc>קובע כיצד הכפתורים יוצגו על המסך.
  מכובה: הכפתור לא יוצג כלל.
  ללא תווית: הכפתור יוצג ויהיה ללא כל טקסט עליו.
  עם תווית: הכפתור יוצג עם מעט טקסט כדי לסייע בזיהוי הכפתור.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="NextLevel">
    <desc>קובע איזה שלב ייטען על ידי אריח "השלב הבא", מאפשר גם אריח "שלב קודם" מהשלב ההוא המחזיר את השחקן לשלב הנוכחי.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterRaise">
    <desc>מעלה את מפלס המים תחת עצם זה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterLower">
    <desc>מוריד את מפלס המים תחת עצם זה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SetWater">
    <desc>קובע את סוג המים תחת עצם זה.</desc>
  </helpText>
  <!-- Help for USer Options Tweak Screen-->
  <helpText id="ShowToolTips">
    <desc>מאפשר לך לבטל את תיאורי הכלים.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHints">
    <desc>מאפשרת לך לבטל רמזים רמזים מוצגים כאשר המערכת מזהה מצב שעלול לגרום בעיה.
כאשר מוצג רמז, ניתנת לך האפשרות של ביטול את הרמז.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ModalToolMenu">
    <desc>בדרך כלל כאשר תפריט הכלים של שלט המשחק פעיל, הרקע מטושטש ולא ניתן להזיז את המצלמה. על-ידי ביטול אפשרות זו המצלמה תשאר "חיה". עם זאת, עדיין עליך לבחור כלי לפני תקשור עם העולם.
ביטול זה אומר גם שמעתה נעשה שימוש בידית ההיגוי השמאלית כדי לשלוט המצלמה כך שעליך להשתמש ב- DPad או בהדקים כדי לבחור בכלי שהרצוי.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="RestoreDisabledHints">
    <desc>פעולה זו מנקה את הדגל 'מבוטל' על כל הרמזים שבעבר בחרת להפוך למבוטלים כך שיופיעו שוב.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="HelpOverlayAmount">
    <desc>קובע את כמות טקסט העזרה המוצג בפינה הימנית העליונה של המסך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="InvertYAxis">
    <desc>גרום לכך שדחיפת ידית ההיגוי תזיז את הרובוט למטה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="InvertXAxis">
    <desc>גרום לכך שדחיפת ידית ההיגוי שמאלה תסובב את הרובוט ימינה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="InvertCamY">
    <desc>גרום לכך שדחיפת ידית ההיגוי קדימה תטה את המצלמה למעלה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="InvertCamX">
    <desc>גרום לכך שדחיפת ידית ההיגוי שמאלה תסובב את המצלמה ימינה.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Overscan">
    <desc>המונח "סריקת יתר" מתייחס לכמות של התמונה לאחר הרינדור שנחתך בקצוות של התצוגה. סכום זה תלוי בהתקן התצוגה וגם את בחיבור להתקן. המחוון מאפשר לך לקבוע עד כמה לתוך מרכז הצג ממוקמים מסכי העזרה. אם הם נחתכים על הצג שלך יש להגדיל ערך זה. בטלוויזיות שפופרת בדרך כלל 20% מתאים יותר. על צגי מחשב תוכל לעבוד עם 0 או 5%. נסה והשתמש במה שנראה לך מתאים ביותר.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AcceptSentLevels">
    <desc>אם הגדרת, המשתמשים יוכלו להוסיף עולמות לתור ההורדות שלך.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AutoReshareLevels">
    <desc>אם הגדרת, עולמות שהורדת משחקנים אחרים יסומנו כמשותפים באופן אוטומטי מה שיהפוך אותם לזמינים להורדה בעתיד למפגש שיתוף.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
    <desc>במפגש שיתוף, הורד אוטומטית עולמות מסומנים עם התג "מועדף".</desc>
  </helpText>
  <helpText id="NearByDistance">
    <desc>הטווח המשמש את מסנן הקרבה, בשימוש על-ידי חיישני ראייה ושמיעה. יחידות הן במטרים. לדוגמה: אריח שטח הוא חצי מטר לאורכו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="FarAwayDistance">
    <desc>הטווח המשמש את מסנן הריחוק, בשימוש על-ידי חיישני ראייה ושמיעה. יחידות הן במטרים. לדוגמה: אריח שטח הוא חצי מטר לאורכו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CheckForUpdates">
    <desc>אם מוגדר, במהלך ההפעלה קודו יבדוק אם פורסמה גרסה חדשה יותר.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SendInstrumentation">
    <desc>אם מוגדר, קודו ישלח מידע אנונימי ל- Microsoft אודות אופי השימוש שלך בקודו. מידע זה מסייע לנו לשפר את קודו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowIntroVideo">
    <desc>אם מוגדר, בפעם הבאה שקודו מופעל ווידאו ההיכרות יוצג.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PersistWebLogin">
    <desc>בדרך כלל מידע הכניסה לאתר קהילת קודו שלך יישכח בעת יציאה מקודו. אם הגדרה זו מופעלת ננסה לאפשר את הכניסה שלך על פני הפעלות מרובות של קודו.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowTutorialDebug">
    <desc>זהו כלי עזר לאנשים ליצירת ערכות לימוד משלהם. כאשר הוא מופעל בזמן ריצה של רמת לימוד הוא מציג מידע לאיתור באגים על פני המסך.</desc>
  </helpText>
</XmlHelpTextData>