<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->
	<helpText id="LightRange">
		<desc>Καθορίζει πόσο μακριά φωτίζει το φως (μόνο για φώτα).</desc>
	</helpText>
	<helpText id="SpeedMultiplier">
		<desc>Ρυθμίζει την ταχύτητα του χαρακτήρα.
Η τιμή 1.0 αντιστοιχεί στην προκαθορισμένη ταχύτητα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="AccelerationMultiplier">
		<desc>Ρυθμίζει την επιτάχυνση του χαρακτήρα.
Η τιμή 1.0 αντιστοιχεί στην προκαθορισμένη επιτάχυνση.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Immobile">
		<desc>Κλειδώνει τη θέση του χαρακτήρα, ώστε να μην μπορεί να κινηθεί προς καμία κατεύθυνση. Μπορεί όμως να περιστρέφεται.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Invulnerable">
		<desc>Κάνει το χαρακτήρα να μην καταστρέφεται.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ShowHitPoints">
		<desc>Όταν ορίζεται, μια μικρή μπάρα εμφανίζεται πάνω από το χαρακτήρα που δείχνει πόση υγεία έχει απομείνει στο χαρακτήρα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MaxHitPoints">
		<desc>Επιτρέπει τον ορισμό του αρχικού αριθμού πόντων υγείας του χαρακτήρα. Ο αριθμός αυτός μειώνεται όσο καταστρέφεται ο χαρακτήρας και αυξάνεται, όταν θεραπεύεται.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Creatable">
		<desc>Όταν ο χαρακτήρας δηλωθεί ως "Παραγόμενο", τότε αποκτά δύο επιπλέον ιδιότητες.
Πρώτον, αν κλωνοποιήσεις το χαρακτήρα τότε όλοι οι κλώνοι συμπεριφέρονται όμοια - αν αλλάξεις κάτι σε έναν θα αλλαχτεί αυτόματα και στους υπόλοιπους. Μπορείς να δεις αυτό το δεσμό μεταξύ παραγόμενων και κλώνων σαν διακεκομμένες γραμμές (κατά την επεξεργασία)
Δεύτερον, μπορείς να προγραμματίσεις άλλους χαρακτήρες να δημιουργούν το Παραγόμενο χαρακτήρα με όλα του τα χαρακτηριστικά. Αυτό είναι ιδανικό για παιχνίδια τύπου arcade, καθώς παράγονται συνέχεια εχθροί.
Έχε κατά νου ότι αυτό μπορεί να ξεπεράσει τα αποδεκτά όρια πόρων του κόσμου, όπου θα απενεργοποιηθεί η δυνατότητα δημιουργίας επιπλέον χαρακτήρων.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MaxCreated">
		<desc>Για τα Παραγόμενα, αυτός ο μετρητής περιορίζει το πλήθος των Παραγόμενων που μπορούν να δημιουργηθούν κατά το παιχνίδι. Δεν υπολογίζει τους κλώνους κατά την επεξεργασία, απλώς περιορίζει το πλήθος που παράγονται από άλλους χαρακτήρες στη διάρκεια του παιχνιδιού.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="CameraFollowMode">
		<desc>Ελέγχει τον τρόπο που αντιδρά η κάμερα σχετικά με το χαρακτήρα. Κανονικά, η κάμερα ακολουθεί το χαρακτήρα που χειρίζεται ο παίκτης τη δεδομένη στιγμή.
Αν επιλέξεις Πάντα, τότε η κάμερα θα ακολουθεί πάντα αυτόν το χαρακτήρα. Αν έχεις ορίσει αυτή την επιλογή σε περισσότερους χαρακτήρες, τότε η κάμερα θα προσπαθήσει να τους έχει όλους σε πλάνο.
Αν επιλέξεις Ποτέ, τότε η κάμερα θα αγνοεί αυτόν το χαρακτήρα, ακόμα και αν τον χειρίζεται ο παίκτης.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Bounciness">
		<desc>Ελέγχει πόσο αναπηδά ένας χαρακτήρας, όταν συγκρούεται με το ανάγλυφο, τους τοίχους ή άλλους χαρακτήρες.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Friction">
		<desc>Ελέγχει πόσο γλιστράει ένας χαρακτήρας, όταν συγκρούεται με το ανάγλυφο, τους τοίχους ή άλλους χαρακτήρες.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="BlipDamage">
		<desc>Ελέγχει πόση ζημιά προκαλεί μια ριπή.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="BlipReloadTime">
		<desc>Ελέγχει πόσος χρόνος χρειάζεται, για να ξαναρίξει μια ριπή
Μετριέται σε δευτερόλεπτα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="BlipRange">
		<desc>Ελέγχει πόσο μακριά μπορούν να ταξιδέψουν οι ριπές πριν εξαφανιστούν.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="BlipSpeed">
		<desc>Ελέγχει πόσο γρήγορα ταξιδεύουν οι ριπές.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="BlipsInAir">
		<desc>Ελέγχει πόσες ριπές μπορούν να είναι στον αέρα ταυτόχρονα.
Όταν ο χαρακτήρας ρίξει τόσες ριπές, δεν μπορεί να ρίξει άλλες έως ότου κάποια ριπή βρει το στόχο της ή φτάσει στη μέγιστη εμβέλεια.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MissileDamage">
		<desc>Ελέγχει πόσοι πόντοι αφαιρούνται από το στόχο, όταν χτυπηθεί από τον πύραυλο.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MissileReloadTime">
		<desc>Ελέγχει πόσος χρόνος χρειάζεται, για να ξαναρίξει ένα πύραυλο
Μετριέται σε δευτερόλεπτα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MissileRange">
		<desc>Ελέγχει πόσο μακριά μπορούν να ταξιδέψουν οι πύραυλοι πριν εξαφανιστούν.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MissileSpeed">
		<desc>Ελέγχει πόσο γρήγορα ταξιδεύουν οι πύραυλοι.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MissilesInAir">
		<desc>Ελέγχει πόσοι πύραυλοι μπορούν να είναι στον αέρα ταυτόχρονα.
Όταν ο χαρακτήρας ρίξει τόσους πυραύλους, δεν μπορεί να ρίξει άλλους έως ότου κάποιος πύραυλος βρει το στόχο του ή φτάσει στη μέγιστη εμβέλεια.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MissileSmoke">
		<desc>Ελέγχει κατά πόσο οι πύραυλοι εκπέμπουν καπνό. Οι πύραυλοι χωρίς καπνό απαιτούν λιγότερους πόρους από το παιχνίδι.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ShieldEffects">
		<desc>Ελέγχει κατά πόσο εμφανίζονται εφέ, όταν ο χαρακτήρας χτυπά κάτι ή δέχεται χτυπήματα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Invisible">
		<desc>Ελέγχει κατά πόσο ο χαρακτήρας εμφανίζεται. Μπορεί ακόμα και έτσι να είναι ορατός και να ακούγεται από άλλους χαρακτήρες.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Ignored">
		<desc>Ελέγχει κατά πόσο ο χαρακτήρας μπορεί να είναι ορατός, να ακούγεται και να εκτοπίζεται από άλλους. Οι χαρακτήρες-φαντάσματα μπορούν να βλέπουν και να ακούνε τους άλλους, αλλά δεν μπορούν να τους εκτοπίσουν.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Mute">
		<desc>Απενεργοποιεί όλους τους προκαθορισμένους ήχους για αυτόν το χαρακτήρα. Οι προγραμματισμένοι ήχοι θα εξακολουθούν να αναπαράγονται. Σημείωσε ότι ο άλλοι χαρακτήρες μπορούν να εντοπίσουν την παρουσία αυτού του χαρακτήρα με την ακοή.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="StayAboveWater">
		<desc>Γλιστράει πάνω στην επιφάνεια του νερού. Αν το απενεργοποιήσεις, οι χαρακτήρες θα μπορούν να καταδυθούν μέσα στο νερό.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Loudness">
		<desc>Ελέγχει πόσο μακριά μπορεί να ακουστεί από άλλους χαρακτήρες. Δεν αλλάζει τον αρχικό ήχο που ακούει ο παίκτης.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Hearing">
		<desc>Ελέγχει πόσο μακριά ακούει ο χαρακτήρας άλλους χαρακτήρες. Δεν αλλάζει τον αρχικό ήχο που ακούει ο παίκτης.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="KickStrength">
		<desc>Ελέγχει πόσο δυνατά κλωτσάει αντικείμενα ο χαρακτήρας. Μια πιο δυνατή κλωτσιά θα στείλει το αντικείμενο πιο μακριά.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="KickRate">
		<desc>Ελέγχει πόσο γρήγορα μπορεί ο χαρακτήρας να κλωτσήσει ένα δεύτερο αντικείμενο.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ReScale">
		<desc>Άλλαξε το χαρακτήρα πάνω (μεγαλύτερο) ή κάτω (μικρότερο). Η τιμή 1.0 είναι το κανονικό μέγεθος.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MemoryLifetime">
		<desc>Όταν βλέπει κάτι, το θυμάται για μερικά δευτερόλεπτα σαν να το έβλεπε ακόμα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="GlowStrength">
		<desc>Επηρεάζει πόσο λαμπερή θα είναι η λάμψη για αυτόν το χαρακτήρα. Κανονικά αυτοί οι χαρακτήρες δε φωτίζουν τους άλλους χαρακτήρες.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="GlowLightStrength">
		<desc>Κάνε το αντικείμενο να εκπέμπει φως σε άλλους, όταν λάμπει και επίλεξε πόσο δυνατό θα είναι αυτό το εφέ. </desc>
	</helpText>
	<helpText id="GlowEmission">
		<desc>Έλεγξε πόσο δυνατά φωτίζει τον εαυτό του η λάμψη του.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
		<desc>Όταν οι χαρακτήρες έχουν προγραμματιστεί να περιπλανιούνται, να κάνουν κύκλους ή να απομακρύνονται από κάτι, αυτό δείχνει τυχόν εμπόδια που μπορεί να φράζουν τη διαδρομή.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
		<desc>Αν ο χαρακτήρας χρησιμοποιεί όραση ή ακοή, δείχνει ποιους χαρακτήρες μπορεί να δει ή να ακούσει.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ShowSensors">
		<desc>Δε χρησιμοποιείται προς το παρόν.</desc>
	</helpText>
	<!-- Help for World Edit Tweak Screen-->
	<helpText id="GlassWalls">
		<desc>Δημιουργεί ένα αόρατο εμπόδιο γύρω από τα όρια του κόσμου σου. Αυτό εμποδίζει τους χαρακτήρες να πέφτουν μόλις φτάνουν σε αυτά τα όρια.
  
 Το Μπαλόνι, το Σύννεφο, το Τζετ, το Φως, ο Δίσκος, η Ριπή, η Αχτίδα και ο Πύραυλος μπορούν να διαπερνούν αυτόν το γυάλινο τοίχο.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ChangeHistory">
		<desc>Εμφανίζει το ιστορικό των ανθρώπων που άλλαξαν αυτόν τον κόσμο.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="CameraMode">
		<desc>Επιτρέπει τον έλεγχο της κίνησης της κάμερας, καθώς εξελίσσεται το παιχνίδι.
   
Η επιλογή Σταθερή Θέση εμποδίζει την κάμερα να κινηθεί, καθώς εξελίσσεται το παιχνίδι. Είναι ιδανικό για παιχνίδια τύπου arcade, όπου απαιτείται ένα ολικό πλάνο. Σημείωσε ότι το πλάνο θα είναι διαφορετικό σε οθόνες ευρείας θέασης. 

Η επιλογή Σταθερό Offset  διατηρεί την κάμερα σε σταθερή απόσταση και κατεύθυνση από το αντικείμενο το οποίο παρακολουθεί. Αυτό μπορεί να είναι ο κέρσορας ή κάποιος χαρακτήρας.


Η επιλογή Ελεύθερη είναι η προκαθορισμένη και επιτρέπει στην κάμερα να περιφέρεται ελεύθερα, εκτός αν ο προγραμματισμός κάποιου χαρακτήρα την κάνει να τον ακολουθεί. Αν χρησιμοποιείς Σταθερή Θέση ή Σταθερό Offset, πατώντας το κουμπί &lt;Χ&gt; μπορείς να καθορίσεις τη θέση της κάμερας.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="StartingCameraPosition">
		<desc>Ελέγχει το σημείο όπου τοποθετείται η κάμερα κατά την έναρξη του παιχνιδιού. Για να το χρησιμοποιήσεις, μετακίνησε την κάμερα στο σημείο που θέλεις να είναι κατά την εκκίνηση του παιχνιδιού, πήγαινε στις Ρυθμίσεις Κόσμου και επίλεξε το κουτάκι.
 Αν θέλεις να αλλάξεις τη θέση αργότερα, μπορείς να πατήσεις το κουμπί &lt;x&gt; το οποίο θα σε βάλει σε μια λειτουργία όπου μπορείς ελεύθερα να επιλέξεις τη θέση.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="CameraSpringStrength">
		<desc>Ελέγχει πόσο απότομα μετακινείται η κάμερα, ώστε να ακολουθεί κάποιο χαρακτήρα που χειρίζεται ο παίκτης.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ShowCompass">
		<desc>Επιτρέπει την απόκρυψη της πυξίδας, η οποία κανονικά εμφανίζεται στην κάτω δεξιά γωνία της οθόνης. Η πυξίδα εμφανίζεται πάντα κατά την επεξεργασία και αποκρύπτεται κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ShowResourceMeter">
		<desc>Επιτρέπει την απόκρυψη του Μετρητή Πόρων (θερμόμετρο) το οποίο κανονικά εμφανίζεται στη δεξιά πλευρά της οθόνης. Ο Μετρητής Πόρων εμφανίζεται πάντα κατά την επεξεργασία και αποκρύπτεται κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="EnableResourceLimiting">
		<desc>Επιτρέπει την απόκρυψη του ορίου πόρων, όπως φαίνεται από το Μετρητή Πόρων (θερμόμετρο) το οποίο κανονικά εμφανίζεται στη δεξιά πλευρά της οθόνης.Με αυτή την επιλογή απενεργοποιημένη μπορείς να προσθέσεις όσο ανάγλυφο και όσα αντικείμενα θέλεις στον κόσμο σου.  
ΠΡΟΣΟΧΗ: Χωρίς αυτόν τον περιορισμό ενδέχεται το Kodu να εκτελείται πολύ αργά. Μπορεί επίσης να εξαντλήσεις τους πόρους του συστήματός σου και να σταματήσει απότομα το Kodu.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="WaveHeight">
		<desc>Ελέγχει το ύψος των κυμάτων όταν έχεις νερό στον κόσμο σου.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="WaterStrength">
		<desc>Ελέγχει πόσο έντονα το νερό διαστρέφει τη εικόνα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Sky">
		<desc>Επίλεξε χρώματα φόντου για τον κόσμο σου.
Συνδύασε τις ρυθμίσεις Ουρανού και Φωτισμού, για να δημιουργήσεις κατάλληλη ατμόσφαιρα για το παιχνίδι σου.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Lighting">
		<desc>Επίλεξε το φωτισμό για τον κόσμο σου. Αν επιλέξεις ένα σκούρο φωτισμό τότε θα γίνει σκούρος μόνο κατά την εκτέλεση του παιχνιδιού. Κατά την επεξεργασία υπάρχει ανοιχτός φωτισμός, ώστε να βλέπεις καθαρά τον κόσμο σου.
Συνδύασε τις ρυθμίσεις Ουρανού και Φωτισμού για να δημιουργήσεις κατάλληλη ατμόσφαιρα για το παιχνίδι σου.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MinBreeze">
		<desc>Ελέγχει την ελάχιστη ταχύτητα του αέρα που φυσά και περνά από τα δέντρα στον κόσμο σου.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MaxBreeze">
		<desc>Ελέγχει τη μέγιστη ταχύτητα του αέρα που φυσά και περνά από τα δέντρα στον κόσμο σου.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="PreGame">
		<desc>Ελέγχει τον τρόπο που ξεκινά το παιχνίδι σου.
το "Τίποτα" ξεκινά το παιχνίδι κανονικά, χωρίς εφέ.
το "Τίτλος Κόσμου" εμφανίζει το όνομα του κόσμου για 3 δευτερόλεπτα και μετά ξεκινά το παιχνίδι.
το "Περιγραφή Κόσμου" εμφανίζει το όνομα του κόσμου και προτρέπει το χρήστη να πατήσει &lt;a&gt; για να ξεκινήσει το παιχνίδι. Εμφανίζεται και η περιγραφή που έβαλες κατά την αποθήκευση του παιχνιδιού.
το "Αντίστροφη Μέτρηση" εμφανίζει μια 3-2-1 αντίστροφη μέτρηση πριν ξεκινήσει το παιχνίδι. Είναι ιδανικό για παιχνίδια κούρσας.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Debug:PathFollowing">
		<desc>Όταν οι χαρακτήρες ακολουθούν κάποιο μονοπάτι, αυτό δείχνει προς ποιο σημείο κινείται ο κάθε χαρακτήρας. Ο τελικός προορισμός κάθε χαρακτήρα και ο χαρακτήρας αυτός εμφανίζονται με το ίδιο χρώμα. </desc>
	</helpText>
	<helpText id="Debug:DisplayCollisions">
		<desc>Δείχνει τις διαμορφώσεις που χρησιμοποιούνται από τους χαρακτήρες και τα αντικείμενα, όταν συγκρούονται μεταξύ τους και με το ανάγλυφο.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
		<desc>Αν κάποιος χαρακτήρας χρησιμοποιεί όραση ή ακοή, δείχνει ποιους χαρακτήρες μπορεί να δει και να ακούσει.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="TerrainSpeed">
		<desc>Παράγοντας ταχύτητας για την επεξεργασία ανάγλυφου. Ο μικρότερος είναι πιο αργός και ο μεγαλύτερος είναι πιο γρήγορος.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="UIVolume">
		<desc>Ελέγχει την ένταση του ήχου για τα εφέ της διεπαφής χρήστη, όπως τα μενού και τα κουμπιά.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="EffectsVolume">
		<desc>Ελέγχει την ένταση του ήχου για τα εφέ στο παιχνίδι. Αυτό περιλαμβάνει εκρήξεις, συγκρούσεις και ήχους που παράγουν οι χαρακτήρες.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="MusicVolume">
		<desc>Ελέγχει την ένταση του ήχου για τη μουσική του υπόβαθρου που έχεις επιλέξει για το παιχνίδι σου.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ScoreVisibility">
		<desc>Ελέγχει πόσο περίβλεπτο θα είναι το σκορ αυτού του χρώματος.
Κλειστό: το σκορ δε θα εμφανίζεται καθόλου.
Διακριτικά: το σκορ θα εμφανίζεται στη γωνία, αλλά δε θα υπάρχουν καθόλου εφέ.
Έντονα: το σκοράρισμα θα έχει εφέ, από την περιοχή σκοραρίσματος στο παιχνίδι στο πίνακα με τα σκορ.</desc>
	</helpText>
	<!-- Help for USer Options Tweak Screen-->
	<helpText id="ShowToolTips">
		<desc>Επιτρέπει το κλείσιμο των συμβουλών.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ShowHints">
		<desc>Επιτρέπει την απενεργοποίηση των συμβουλών. Οι συμβουλές εμφανίζονται όποτε το σύστημα αντιλαμβάνεται κάποια κατάσταση που ενδέχεται να δημιουργεί πρόβλημα.
 Όταν εμφανίζεται μια συμβουλή, σου δίνεται η δυνατότητα να επιλέξεις την απενεργοποίησή του.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ModalToolMenu">
		<desc>Κανονικά, όταν ενεργοποιείται το Μενού Εργαλείων του Χειριστηρίου, το υπόβαθρο θολώνει και δεν μπορείς να μετακινήσεις την κάμερα. Αν απενεργοποιήσεις αυτή την επιλογή, η κάμερα θα μπορεί να είναι "ενεργή". Πάραυτα, πρέπει να διαλέξεις κάποιο εργαλείο πριν αλληλεπιδράσεις με τον κόσμο.
 Απενεργοποιώντας το, ο αριστερός μοχλός χρησιμοποιείται πλέον για τον έλεγχο της κάμερας οπότε πρέπει να χρησιμοποιήσεις τα βελάκια ή τις σκανδάλες, για να επιλέξεις το εργαλείο που θέλεις.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="RestoreDisabledHints">
		<desc>Αυτό αφαιρεί τη σήμανση "απενεργοποιημένο" από τις συμβουλές που είχες προηγουμένως απενεργοποιήσει, ώστε να εμφανίζονται ξανά.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="HelpOverlayAmount">
		<desc>Ελέγχει τον όγκο του κειμένου βοήθειας που εμφανίζεται στην πάνω αριστερή γωνία της οθόνης.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="InvertYAxis">
		<desc>Όταν πιέζεις το μοχλό, ο χαρακτήρας κινείται κάτω.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="InvertXAxis">
		<desc>Όταν πιέζεις το μοχλό αριστερά, ο χαρακτήρας κινείται προς τα δεξιά.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="InvertCamY">
		<desc>Όταν πιέζεις το μοχλό μπροστά, η κάμερα στρέφεται προς τα πάνω.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="InvertCamX">
		<desc>Όταν πιέζεις το μοχλό αριστερά, η κάμερα περιστρέφεται προς τα δεξιά.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="Overscan">
		<desc>Ο όρος "υπερσάρωση" αναφέρεται στο ποσοστό των αποδιδόμενων εικόνων που αποκόπτεται στα άκρα της οθόνης. Το ποσοστό αυτό εξαρτάται και από τη συσκευή της οθόνης και από τη σύνδεση στη συσκευή αυτή. Η μπάρα επιτρέπει τον έλεγχο της απόστασης εμφάνισης των πινάκων βοήθειας από το κέντρο της οθόνης. Αν αποκόπτονται στην οθόνη σου, δώσε μεγαλύτερη τιμή. Σε οθόνες τηλεόρασης καθοδικού σωλήνα, συνήθως το 20% λειτουργεί καλύτερα. Σε οθόνες υπολογιστών είναι το 0 ή 5%. Πειραματίσου και επίλεξε αυτό που μοιάζει καλύτερο για σένα.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="AcceptSentLevels">
		<desc>Αν επιλεγεί, επιτρέπει σε άλλους χρήστες να προσθέτουν κόσμους στα προς λήψη αρχεία.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="AutoReshareLevels">
		<desc>Αν επιλεγεί, οι κόσμοι που λαμβάνονται από άλλους παίκτες θα επισημανθούν ως διαμοιράσιμοι, κάνοντάς τους διαθέσιμους προς λήψη σε μελλοντικές συνεδρίες διαμοιρασμού.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
		<desc>Σε συνεδρίες διαμοιρασμού, κάνει αυτόματη λήψη των κόσμων με επισήμανση ως "Αγαπημένοι".</desc>
	</helpText>
	<helpText id="NearByDistance">
		<desc>Η εμβέλεια που χρησιμοποιείται από το φίλτρο Κοντά, χρησιμοποιείται από τους αισθητήρες όρασης και ακοής. Η μονάδα μέτρησης είναι το μέτρο, όπου ένα πλακάκι ανάγλυφου αντιστοιχεί σε μισό μέτρο.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="FarAwayDistance">
		<desc>Η εμβέλεια που χρησιμοποιείται από το φίλτρο Μακριά, χρησιμοποιείται από τους αισθητήρες όρασης και ακοής. Η μονάδα μέτρησης είναι το μέτρο, όπου ένα πλακάκι ανάγλυφου αντιστοιχεί σε μισό μέτρο.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="CheckForUpdates">
		<desc>Αν επιλεγεί, κατά την εκκίνηση του Kodu γίνεται έλεγχος για διαθέσιμες ενημερώσεις.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="SendInstrumentation">
		<desc>Αν επιλεγεί, το Kodu θα στείλει ανώνυμα πληροφορίες στη Microsoft σχετικά με τη χρήση του. Αυτές οι πληροφορίες βοηθούν στη βελτίωση του Kodu.</desc>
	</helpText>
	<helpText id="ShowIntroVideo">
		<desc>Αν επιλεγεί, την επόμενη φορά που θα ξεκινήσει το  Kodu, θα εμφανιστεί το βίντεο εισαγωγής.</desc>
	</helpText>
</XmlHelpTextData>
