<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">

  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->
  
    <helpText id="PushRange">
    <desc>Nastavte vzdálenost od objektu, pro možnost tlačení objektu. Může být ovlivněna také velikostí objektu.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PushStrength">
    <desc>Nastavte, jakou silu budou objekty tlačeny pomocí modifikátorů síly.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="LightRange">
    <desc>Nastavte vzdálenost světla (dostupné pouze pro světla).</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SpeedMultiplier">
    <desc>
Nastavte rychlost tohoto objektu.
Hodnota 1.0 odpovídá výchozí rychlosti.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="AccelerationMultiplier">
    <desc>
Nastavte zrychlení tohoto objektu.
Hodnota 1.0 odpovídá výchozímu zrychlení.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Immobile">
    <desc>Zamknutím pozice tohoto objektu se nebude moci hýbat, pouze otáčet.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invulnerable">
    <desc>Učiní tento objekt nezničitelný.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHitPoints">
    <desc>Po aktivování této možnosti se nad každým objektem zobrazí indikátor se zbývajícím stavem zdraví.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxHitPoints">
    <desc>Toto vám umožní spravovat počáteční hodnotu života objektu. Při poškození se snižuje a při uzdravení zvyšuje.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Creatable">
    <desc>
Pokud objekt nastavíte jako "Klonovatelný získá dvě vlastnosti.
Zaprvé, pokud naklonujete tento objekt, všechny klony budou sdílet "stejný mozek" - změny na jednom objektu se aplikují automaticky na všechny. Mezi originálním objektem objekty a jejich kopiemi uvidíte tečkovanou čáru (při editaci.)
Zadruhé, můžete programovat ostatní objekty naklonováním již naprogramovaného objektu. To oceníte při tvorbě arkádových her, kdy požadujete neustále generovat nepřátele.
Mějte na paměti, že snadno můžete vyčerpat dostupné zdroje světa a klonování v té chvíli přestane fungovat.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxCreated">
    <desc>
Počet naklonovaných objektů, které lze během hraní vytvořit je omezený. Klony, které vytvoříte při editaci, se nepočítají, limit je pouze na objekty, které vytvoří jiné objekty při spuštěné hře.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraFollowMode">
    <desc>
Nastavte chování kamery v závislosti na tomto objektu. Běžně kamera sleduje objekt ovládaný hráčem.
Pokud vyberete možnost "Vždy", kamera vždy bude následovat tento objekt. Pokud máte více objektů s tímto nastavením, kamera se bude snažit zobrazit je všechny.
Pokud vyberete možnost "Nikdy", kamera bude ignorovat objekt ve chvíli, kdy bude ovládán hráčem.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Bounciness">
    <desc>Tímto nastavíte úroveň odražení objektu při kolizi s terénem, zdí nebo jiným objektem.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Friction">
    <desc>Tímto nastavíte úroveň skluzu objektu při kolizi s terénem, zdí nebo jiným objektem.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="BlipDamage">
    <desc>Nastavte úroveň poškození, kterou objekt výstřelem způsobí.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipReloadTime">
    <desc>
Doba nabití určuje čas, po jehož uplynutí bude moci objekt znovu vystřelit.
Měřeno v sekundách.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipRange">
    <desc>Nastavíte vzdálenost, kam kulka doletí, než zmizí.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipSpeed">
    <desc>Nastavíte rychlost kulky.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipsInAir">
    <desc>
Nastavíte, kolik kulek může objekt zároveň vystřelit.
Každý objekt má omezený počet výstřelů a nemůže vystřelit znovu, dokud některá kulka něco nezasáhne nebo nezmizí.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="MissileDamage">
    <desc>Nastavíte úroveň poškození, které způsobí raketa při zásahu cíle.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileReloadTime">
    <desc>
Doba nabití určuje čas, po jehož uplynutí bude moci objekt znovu vystřelit.
Měřeno v sekundách.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileRange">
    <desc>Nastavíte vzdálenost, kam raketa doletí, než zmizí.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSpeed">
    <desc>Nastavíte rychlost rakety.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissilesInAir">
    <desc>
Nastavíte, kolik raket může objekt zároveň vystřelit.
Každý objekt má omezený počet výstřelů a nemůže vystřelit znovu, dokud některá raketa něco nezasáhne nebo nezmizí.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSmoke">
    <desc>Nastavíte, kolik kouře raketa při vystřelení vypustí. Rakety bez kouře se vykreslují rychleji.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShieldEffects">
    <desc>Nastavíte, zda se zobrazí vizuální efekty štítu, pokud objekt něco zasáhne nebo poškodí.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Invisible">
    <desc>Nastavíte, zda se objekt zobrazí všem ostatním. Může být vidět nebo slyšen ostatními objekty.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Ignored">
    <desc>Nastavíte, zda může být tento objekt viděn, slyšen a může se srazit s ostatními objekty. Neviditelné objekty mohou objet vidět a slyšet, ale nemohou do něj narazit.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Mute">
    <desc>Vypne všechny výchozí zvuky této postavy, ale naprogramované zvuky se přehrají. Mějte na paměti, že ostatní postavy ji uslyší a budou moci zjistit její přítomnost.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="StayAboveWater">
    <desc>Chodit po vodě. Vypnutí této možnosti způsobí, že se postavy potopí.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Loudness">
    <desc>Nastavíte vzdálenost, na kterou mohou postavy slyšet jiné. Nezmění schopnost slyšet aktuální postavy.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Hearing">
    <desc>Nastavíte vzdálenost, na kterou mohou postavy slyšet jiné. Nezmění schopnost slyšet aktuální postavy.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="Camouflaged">
    <desc>Objekt se stane neviditelným, ale nebude moci pricházet objekty.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="KickStrength">
    <desc>Nastavíte sílu, kterou objekt udeří do ostatních. Silnější úder odhodí objekt dál.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickRate">
    <desc>Nastavíte dobu, po které bude moci znovu udeřit do stejného objektu.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ReScale">
    <desc>Zvětšíte nebo zmenšíte velikost. Hodnota 1.0 na měřítku odpovídá normální velikosti.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MemoryLifetime">
    <desc>Pokud něco zahlédnete, pamatujete si to několik dalších sekund, jako kdybyste to stále viděli.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowStrength">
    <desc>Ovlivníte intenzitu vyzářeného světla touto postavou. Mějte na paměti, že nelze osvítit jiné postavy.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowLightStrength">
    <desc>Nastavíte objekt tak, aby vrhal světlo na ostatní a sílu efektu.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowEmission">
    <desc>Nastavíte vzdálenost, kam světlo dosvítí.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
    <desc>Pokud je postava naprogramována k procházení se, chození dokola nebo vzdálení se od něčeho, tímto zobrazíte překážky v jeho cestě.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
    <desc>Pokud objekt používá zrak nebo sluch, zobrazí se objekty, které může vidět a slyšet.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowSensors">
    <desc>Aktuálně neimplementováno.</desc>
  </helpText>

  <!-- Help for World Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="GlassWalls">
    <desc>Vytvoří neviditelné překážky kolem hranic vašeho světa a tím zabráníte pádu.
    
Míč, Mrak, Letadlo, Světlo, Podšálek, Balón, Bludička a Raketa mohou projít touto překážkou.</desc>
  </helpText>
  <helpText id ="ChangeHistory">
    <desc>Zobrazí historii lidí, kteří upravili tento svět.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraMode">
    <desc>Umožní vám nastavit chování kamery při spuštěné hře.
    
Možnost "Pevná pozice" zabrání pohybu kamery při spuštěné hře. Užitečné pro arkádové hry, které vyžadují pohled shora. Mějte na paměti, že zobrazení bude na širokoúhlých monitorech jiné.

Možnost "Pevný offset" zajisté pevnou vzdálenost a směr od objektu, který kamera sleduje. Užitečné pro side-scrolling hry.

Možnost "Volná" je výchozí ponechá kameře volnost, pokud není naprogramovaná v objektu.  Pokud používáte pevnou kameru nebo pevný offset, při stisku tlačítka &lt;X&gt; nastavíte pozici kamery.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="StartingCameraPosition">
    <desc>Nastavíte pozici kamery při spuštění hry. Pro použití, přesuňte kameru na místo, kde ji při spuštění hry chcete mít, otevřete Nastavení světa a zaškrtněte políčko.
Pokud chcete pozici změnit později, stisknutím &lt;x&gt; se přepnete do režimu, ve kterém upravíte pozici kamery.</desc>
  </helpText>
  <helpText id ="CameraSpringStrength">
    <desc>Nastavíte intenzitu houpání kamery při sledování uživatelem ovládané postavy.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowCompass">
    <desc>Umožní vám skrýt kompas, který se běžně zobrazuje v pravém dolním rohu obrazovky. Při editaci se zobrazí vždy a skryje se pouze při spuštění hry.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowResourceMeter">
    <desc>Umožní vám skrýt Měřič zdrojů (teploměr), který se běžně zobrazuje na pravé straně obrazovky. Při editaci se zobrazí vždy a skryje se pouze při spuštění hry.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EnableResourceLimiting">
    <desc>
Umožní vám vypnout limit zdrojů, který je zobrazen jako Měřič zdrojů na pravé straně obrazovky. Vypnutím této možnosti bude moci přidat další terén a objekty.  
VAROVÁNÍ: Bez tohoto limu může Kodu běžet extrémně pomalu a při překročení systémové paměti může spadnout.
  </desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaveHeight">
    <desc>Nastavíte výšku vln, pokud máte ve světě vodu.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterStrength">
    <desc>Nastavíte intenzitu zkreslení způsobené vodou.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Sky">
    <desc>Vyberte barvu pozadí vašeho světa.
Kombinace nastavení Světla a Oblohy vám pomůže docílit lepší atmosféry.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Lighting">
    <desc>Vyberte světla pro váš svět. Pokud vyberete tmavé nastavení, po spuštění hry bude tma. Během editace bude použito světlejší nasvícení a uvidíte tak svůj svět jasněji.
Kombinace nastavení Světla a Oblohy vám pomůže docílit lepší atmosféry.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MinBreeze">
    <desc>Nastavíte slabší vánek.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxBreeze">
    <desc>Nastavíte silnější vánek.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PreGame">
    <desc>Nastavíte, jak hra po spuštění začne:
Možnost "Nic" běžně spustí hru.
Vybráním "Název světa" se zobrazí název po dobu tří sekund a poté se spustí hra.
Vybráním "Popis světa" se zobrazí popis a si hru spustí sám po uživatel po stisku &lt;a&gt;. Použit je popis, který jste zadali při uložení hry.
Možnost "Odpočítávání" zobrazí odpočítávání 3-2-1 před spuštěním hry. Ideální pro závodní hry.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:PathFollowing">
    <desc>Pokud postavy následující cesty, tímto zobrazíte waypointy. Cíl se zobrazuje jako drátový model a stejnou barvou jako postava, která k němu směřuje.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayCollisions">
    <desc>Zobrazí tvary, které jsou použity pro postavy a další objekty při nárazu.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
    <desc>Pokud některá postava používá zrak nebo sluch, zobrazí se postavy, které mohou vidět a slyšet.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="TerrainSpeed">
    <desc>Faktor rychlosti pro úpravu terénu. Při nižším je úprava pomalejší, a při vyšším je rychlejší.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="UIVolume">
    <desc>Nastavíte hlasitost zvukových efektů UI, jako jsou menu a tlačítka.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EffectsVolume">
    <desc>Nastavíte hlasitost efektů ve vaší hře. Včetně explozí, nárazů a zvuků, které objekty vydávají.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MusicVolume">
    <desc>Nastavíte hlasitost hudby na pozadí ve vaší hře.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScoreVisibility">
    <desc>Nastavíte důležitost zobrazení skóre.
Vybráním "Vypnuto" se nezobrazí nic.
Možnost "Nízké" zobrazí skóre v rohu, ale nepřehraje žádný zvuk.
Nastavením "Vysoké" animuje událost v tabulce výsledků.
    </desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="ScorePersistence">
    <desc>Nastavíte, zda bude skóre ochováváno při přechodu do dalšího/předchozího levelu.
Zapnuto: skore zůstané stejné při načtení nového levelu
Vypnuto: skóre se vynuluje při načtení nového levelu
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id ="ShowVirtualController">
    <desc>Zobrazí/Skryje virtuální ovladač.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="GuiButtonVisibility">
    <desc>
      Nastavíte, zda budou na ozbrazovce zobrazy ovládací prvky.
      Vypnuto: nezobrí se žádná tlačítka.
      Bez popisků: tlačítka se zobrazí, ale bez popisku.
      S popisky: tlačítka se zobrazí a společně s nimi text pro lepší identifikování funkce.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="NextLevel">
    <desc>
      Nastaví úroveň, která se načte při kliknutí na tlačítko "Další level". Umožní vrátit se do předchozí úroveně pomocí tlačítka "Předchozí level".
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterRaise">
    <desc>
      Zvýší úroveň vody po tento objekt.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterLower">
    <desc>
      Sníží úroveň vody po tento objekt.
    </desc>
  </helpText>
  
  
  <helpText id="SetWater">
    <desc>
      Nastaví typ vody pro tento objekt.
    </desc>
  </helpText>

  <!-- Help for USer Options Tweak Screen-->

  <helpText id ="ShowToolTips">
    <desc>Umožní vypnutí bublinových nápověd.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="ShowHints">
    <desc>Umožní vypnutí tipů. Tipy jsou zobrazovány ve chvíli, kdy systém detekuje situaci, která by mohla způsobit problém.
Při zobrazení tipu dostanete možnost jeho vypnutí.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ModalToolMenu">
    <desc>Když je aktivní menu nástroje gamepadu, rozmaže se pozadí a nemůže hýbat kamerou. Vypnutím této možnosti budete moci s kamerou hýbat. Ačkoli pro interakci se světem je nutné vybrat nástroj.
Vypnutí dále způsobí, že levá analogová páčka bude sloužit pro ovládání kamery a pro výběr nástroje musíte použít směrový kříž nebo spouštěč.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="RestoreDisabledHints">
    <desc>Tímto zajistíte obnovení dříve vypnutých tipů a znovu se budou zobrazovat.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="HelpOverlayAmount">
    <desc>Nastavíte množství zobrazené nápovědy v levém horním rohu obrazovky.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id ="InvertYAxis">
    <desc>Stisk analogové páčky nahoru pro pohyb dolů.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertXAxis">
    <desc>Stisk analogové páčky vlevo pro pohyb vpravo.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertCamY">
    <desc>Stisk analogové páčky nahoru pro pohyb kamery nahoru.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertCamX">
    <desc>Stisk analogové páčky vlevo pro pohyb kamery vpravo.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id ="Overscan">
    <desc>Pojem "overscan" určuje množství oříznutého obrazu od krajů obrazovky. Množství závisí na zobrazovacím zařízení a jeho připojení. Posuvník vám umožní nastavit vzdálenost od středu obrazovky. Pokud je obraz oříznut, zkuste vyšší hodnotu. Pro skleněné TV je obecně vhodné 20 %, zatímco na PC monitorech hodnota 0 nebo 5%.  Experimentujte pro dosažení nejlepšího výsledku.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AcceptSentLevels">
    <desc>Pokud vyberete tuto možnost, další uživatelé budou moci přidat světy do vaší fronty stahování.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoReshareLevels">
    <desc>Pokud vyberete tuto možnost, světy, které stáhnete od ostatních hráčů, budou automaticky označeny jako sdílené a připraveny pro stažení v budoucích sdílených relacích.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
    <desc>Ve sdílené relaci automaticky stahovat světy označené tagem "Oblíbené".</desc>
  </helpText>

  <helpText id="NearByDistance">
    <desc>Rozsah použitý pro "Filtr na blízko" používaný pro senzory zraku a sluchu. Jednotky jsou v metrech. Příklad: Dlaždice terénu má úhlopříčně půl metru.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="FarAwayDistance">
    <desc>Rozsah použitý pro "Filtr na dálku" používaný pro senzory zraku a sluchu. Jednotky jsou v metrech. Příklad: Dlaždice terénu má úhlopříčně půl metru.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="CheckForUpdates">
    <desc>Pokud vyberete tuto možnost, při spuštění Kodu dojde ke kontrole aktualizací.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="SendInstrumentation">
    <desc>Pokud vyberete tuto možnost, Kodu bude odesílat anonymní informace o používání Kodu do Microsoftu. Tyto informace pomáhají vylepšit Kodu.</desc>    
  </helpText>

  <helpText id="ShowIntroVideo">
    <desc>Pokud vyberete tuto možnost, při příštím spuštění Kodu bude přehráno seznamovací video.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PersistWebLogin">
    <desc>Standardně budou vaše přihlašovací údaje k webu komunity Kodu při ukončení Kodu zapomenuty. Pokud je toto nastavení zapnuto, budeme se snažit, aby vaše přihlášení bylo platné napříč všemi relacemi Kodu.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="ShowTutorialDebug">
    <desc>Toto je pomůcka pro ty, kteří vytvářejí vlastní výukové lekce. Zapnutím této možnosti se po spuštění výukové lekce zobrazí informace o ladění.</desc>
  </helpText>

</XmlHelpTextData>

