<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">

  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="PushRange">
    <desc>얼마나 멀리 떨어져 있는 물체를 밀거나 당길 수 있을지 설정합니다. 이 설정으로 멀리 있는 물체를 밀거나 당길 수 있습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PushStrength">
    <desc>물체를 밀거나 당기는 힘을 설정합니다. 이 설정으로 물체를 세게 밀거나 당길 수 있습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="LightRange">
    <desc>조명이 얼마나 멀리까지 빛나는지 설정합니다. (조명에만 적용됩니다)</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SpeedMultiplier">
    <desc>
로봇의 속도를 자세히 조정합니다.
기본 속도 값은 1.0 입니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="AccelerationMultiplier">
    <desc>
로봇의 가속도를 자세히 조정합니다.
기본 가속도 값은 1.0 입니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Immobile">
    <desc>로봇이 다른 방향으로 움직이지 못하게 위치를 고정합니다. 로봇이 회전할 수는 있습니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invulnerable">
    <desc>로봇을 부서지지 않는 상태로 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHitPoints">
    <desc>이 설정으로, 로봇의 머리 위에 로봇에게 남아있는 체력을 보여주는 표시 막대가 보입니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxHitPoints">
    <desc>로봇의 기본 체력 값을 설정합니다. 체력은 공격을 받으면 줄어들고, 치료를 받으면 채워집니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Creatable">
    <desc>로봇을 "생성가능"으로 표시하면, 두 가지의 특별한 능력이 생깁니다.
      첫째로, 이 로봇을 복제하면 모든 클론들이 뇌를 공유합니다. 한 개의 클론을 편집하면 다른 모든 클론들도 같이 바뀝니다. 생성가능 로봇과 클론 로봇들 사이의 연결은 점선으로 표시됩니다.
      둘째로, 다른 로봇을 프로그램을 바꿔서 원래 로봇의 프로그램을 완성할 수 있습니다.
      이 설정은 게임에서 여러 개의 적을 만들고 싶을 때 적당합니다.
      그런데 생성을 계속하다 보면 프로그램의 제한을 쉽게 넘어갈 수 있어서 조심해야 합니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxCreated">
    <desc>
생성가능 로봇은, 게임에서 있을 수 있는 수가 제한됩니다. 게임을 편집할 때 있는 클론의 수가 아니라, 게임 플레이 중에 늘어날 수 있는 클론의 수가 제한됩니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraFollowMode">
    <desc>
로봇에 대한 카메라 움직임을 설정합니다. 기본적으로 카메라는 여러분이 움직이는 로봇을 따라갑니다.
카메라를 "항상 표시"로 설정하면, 카메라는 로봇을 계속 따라다닙니다. 여러 대의 로봇이 있는데 이 설정을 하면, 카메라는 모든 로봇을 계속 화면에 표시하려고 합니다.
카메라를 "표시 안함"으로 설정하면, 여러분이 로봇을 조종할 때라도 카메라는 로봇을 따라가지 않습니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="HoldDistance">
    <desc>물체를 잡아서 어디까지 옮길 수 있는지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Bounciness">
    <desc>로봇이 지형, 벽, 다른 로봇과 부딪혔을 때 얼마나 멀리 튕기는지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Friction">
    <desc>로봇이 지형, 벽, 다른 로봇과 부딪혔을 때 얼마나 멀리 미끄러지는지 설정합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="BlipDamage">
    <desc>로봇에서 발사된 총알이 얼마나 피해를 줄 수 있는지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipReloadTime">
    <desc>
로봇이 총알을 발사하고 다시 발사할 수 있을 때까지의 준비 시간을 설정합니다.
이 시간은 1초 단위로 정해집니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipRange">
    <desc>총알이 어느 정도까지 가서 사라질 것인지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipSpeed">
    <desc>로봇에서 발사된 총알이 얼마나 빠르게 날아갈 것인지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipsInAir">
    <desc>
로봇이 한 번에 얼마나 많은 총알을 발사할 수 있는지 설정합니다.
로봇이 정해진 숫자만큼 발사를 하면, 발사된 총알이 무언가를 맞추거나 멀리 가서 사라지기 전까지는 다시 발사할 수 없습니다.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="MissileDamage">
    <desc>로봇에서 발사된 총알이 목표물을 맞췄을 때, 체력을 얼마나 감소시킬 수 있는지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileReloadTime">
    <desc>
로봇이 미사일을 발사하고 다시 발사할 수 있을 때까지의 준비 시간을 설정합니다.
이 시간은 1초 단위로 정해집니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileRange">
    <desc>미사일이 어느 정도까지 가서 사라질 것인지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSpeed">
    <desc>로봇에서 발사된 미사일이 얼마나 빠르게 날아갈 것인지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissilesInAir">
    <desc>
로봇이 한 번에 얼마나 많은 미사일을 발사할 수 있는지 설정합니다.
로봇이 정해진 숫자만큼 발사를 하면, 발사된 미사일이 무언가를 맞추거나 멀리 가서 사라지기 전까지는 다시 발사할 수 없습니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSmoke">
    <desc>로봇에서 발사된 미사일에서 연기가 날 것인지를 설정합니다. 연기가 나지 않는 미사일은 더 빠르게 표현됩니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShieldEffects">
    <desc>로봇이 무언가와 부딪히거나 충격을 받은 경우 보호막 효과를 표시할 것인지를 설정합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Invisible">
    <desc>로봇이 모두에게 보여질 지를 설정합니다. 로봇이 다른 로봇에게 계속 보여지거나 소리가 들리게 할 수 있습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Ignored">
    <desc>로봇이 다른 로봇들에게 보이거나, 들리거나, 부딪칠 수 있는지 설정합니다. 유령 로봇은 다른 로봇을 보고 들을 수 있지만, 다른 로봇과 부딪칠 수는 없습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Mute">
    <desc>캐릭터에서 나는 소리만 끕니다. 프로그램의 소리는 계속 들립니다. 다른 캐릭터들은 이 캐릭터의 소리를 계속 들을 수 있기 때문에, 캐릭터가 있는지 눈치챌 수 있다는 점을 조심하세요.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="StayAboveWater">
    <desc>모든 물 위를 미끄러지며 날아가게 합니다. 이 설정을 끄면 캐릭터가 물 아래로 내려갈 수 있습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Loudness">
    <desc>다른 캐릭터가 어느 정도 거리에서 이 캐릭터의 소리를 들을 수 있는지 설정합니다. 여러분에게 실제로 들리는 소리가 변하지는 않습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Hearing">
    <desc>이 캐릭터가 어느 정도 거리에서 다른 캐릭터의 소리를 들을 수 있는지 설정합니다. 여러분에게 실제로 들리는 소리가 변하지는 않습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Camouflaged">
    <desc>로봇이 유령이 되어도 계속 주위 환경과 부딪칠 수 있게 한다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="KickStrength">
    <desc>로봇이 다른 물체를 차는 힘을 설정합니다. 차는 힘을 세게 하면 물체들이 더 멀리 날아갑니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickRate">
    <desc>로봇이 첫 번째 물체를 찬 후, 얼마나 빨리 두 번째 물체를 차는지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ReScale">
    <desc>로봇의 크기를 크게 하거나 작게 합니다. 기본 크기는 1.0 입니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MemoryLifetime">
    <desc>무언가를 보면 몇 초 동안 기억되도록 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowStrength">
    <desc>캐릭터에 비춰지는 조명의 밝기를 설정합니다. 빛나는 캐릭터가 다른 물체까지 밝아지게 하지는 않습니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowLightStrength">
    <desc>물체가 빛나고 있으면 다른 물체까지 밝아지게 하고, 얼마나 밝아지게 할 것인지 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowEmission">
    <desc>로봇에서 나오는 조명이 얼마나 밝게 빛날지 설정합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
    <desc>캐릭터들이 돌아다니거나, 돌거나, 또는 무언가로부터 멀리 떨어지도록 프로그래밍 했을 때, 가는 길을 막는 모든 방해물들을 보여줍니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
    <desc>로봇이 어떤 다른 로봇들을 보고 들을 수 있는지 보여줍니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowSensors">
    <desc>(아직 작동하지 않는 부분입니다)</desc>
  </helpText>

  <!-- Help for World Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="GlassWalls">
    <desc>세계의 가장자리 주변에 투명한 벽을 만듭니다. 이 설정은 로봇이 가장자리 밖으로 떨어지지 않도록 합니다.

풍선, 구름, 제트, 빛, 비행접시, 블림프, 도깨비불, 미사일은 투명한 벽을 통과할 수 있습니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id ="ChangeHistory">
    <desc>이 세계를 변화시킨 사람들의 기록을 보여줍니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraMode">
    <desc>게임이 진행되는 중에도 카메라가 움직이는 방식을 바꿀 수 있게 해줍니다.
      "위치 고정" 선택은 게임이 진행될 때 카메라가 움직이지 않게 합니다. 이 설정은 캐릭터의 위쪽 하늘에서 화면이 보여져야 하는 적과 싸우는 유형의 게임에서 유용합니다. 와이드스크린 디스플레이에서는 보여지는 모습이 달라질 수 있습니다.
      "화면 고정" 선택은 카메라와 물체 사이에 일정한 거리와 방향이 유지됩니다. 또는 마우스 화살표나 로봇과도 그렇게 할 수 있습니다. 이 설정은 화면이 옆으로 흘러가야 할 때 유용합니다.
      "자유 이동" 선택은 기본 값이고, 카메라를 고정하거나 따라다니게 설정하기 전까지 카메라가 자유롭게 이동하도록 합니다.
      위치나 화면고정 카메라일 경우 &lt;X&gt;버튼을 누르면 카메라 위치를 자유롭게 설정할 수 있습니다.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="StartingCameraPosition">
    <desc>게임을 시작할 때의 카메라 위치를 설정합니다. 게임을 시작할 때 카메라가 있어야 하는 곳으로 카메라를 옮기고 이 설정을 켭니다.
      나중에 카메라 위치를 바꾸고 싶다면, 카메라 위치를 자유롭게 조정하는 상태로 들어가는 &lt;x&gt;를 누릅니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id ="CameraSpringStrength">
    <desc>카메라가 여러분이 조종하는 캐릭터 뒤에서 얼마나 힘차게 돌아가는지를 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowCompass">
    <desc>보통 화면 오른쪽 아래 보이는 나침반을 숨겨줍니다. 나침반은 편집을 할 때는 항상 보이고, 게임을 실행하면 보이지 않습니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowResourceMeter">
    <desc>보통 화면 오른쪽에 보이는 자원표시기를 숨겨줍니다. 자원표시기는 편집을 할 때는 항상 보이고, 게임을 실행하면 보이지 않습니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EnableResourceLimiting">
    <desc>
보통 화면 오른쪽에 나타나는 자원표시기에 정해진 자원 제한을 없앱니다. 이 설정을 끄면, 여러분의 세계에 지형과 물체를 원하는 만큼 추가할 수 있습니다.
경고 : 자원 제한을 해제하면 코두가 매우 느려질 수도 있습니다. 또는 시스템 메모리가 초과되어 코두가 꺼질 수도 있습니다.
  </desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaveHeight">
    <desc>여러분의 세계에 물이 있다면, 파도의 높낮이를 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterStrength">
    <desc>물 때문에 달라져 보이는 정도를 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Sky">
    <desc>여러분의 세계의 배경 색을 설정합니다.
게임이 분위기 있도록 하늘과 조명의 설정을 연결합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Lighting">
    <desc>여러분의 세계에 조명의 설정합니다. 조명을 어둡게 하면 게임이 시작했을 때 깜깜하게 보일 것입니다. 편집을 할 때는 여러분의 세계가 잘 보이게 조명이 밝게 설정됩니다.
게임이 분위기 있도록 하늘과 조명의 설정을 연결합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MinBreeze">
    <desc>게임에서 나무 사이로 부는 바람이 가장 약하게 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxBreeze">
    <desc>게임에서 나무 사이로 부는 바람을 가장 세게 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PreGame">
    <desc>게임이 어떻게 시작될 것인지 설정합니다. :
"아무것도 없음"을 선택하면 아무런 효과 없이 평범하게 게임이 시작됩니다.
“이 세계의 제목” 3초간 여러분이 만든 세계의 이름이 표시되고 게임이 시작됩니다.
“이 세계에 대한 설명” 여러분이 만든 세계에 대한 설명이 표시되고 사용자에게 &lt;a&gt;를 눌러 게임을 시작하라는 글이 보입니다. 여러분이 게임을 저장할 때 적어두는 설명이 보이게 됩니다.
“카운트 다운” 게임이 시작되기 직전에 3-2-1 수를 셉니다. 경주 게임에 잘 맞습니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:PathFollowing">
    <desc>캐릭터가 패스를 따라갈 때, 캐릭터가 지나가는 길을 보여줍니다. 목표 지점까지 가는 패스가 캐릭터 색깔인 선으로 표시됩니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayCollisions">
    <desc>로봇과 다른 물체가 서로 부딪히거나 로봇이 땅에 부딪힐 때 표시 효과를 보여줍니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
    <desc>로봇이 보거나 들을 수 있는 경우, 다른 어떤 로봇을 보고 들을 수 있는지 보여줍니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="TerrainSpeed">
    <desc>지형 편집 속도를 설정합니다. 작으면 느려지고, 크면 빨라집니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="UIVolume">
    <desc>메뉴나 버튼을 눌렀을 때 들리는 소리의 크기를 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EffectsVolume">
    <desc>게임 안에서 들리는 소리의 크기를 설정합니다. 폭발, 충돌, 로봇이 내는 소리 등입니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MusicVolume">
    <desc>게임 안에서 들리도록 정한 배경 음악의 소리 크기를 설정합니다.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScoreVisibility">
    <desc>점수를 얻을 때 마다 얼마나 눈에 띄게 표시될지 설정합니다.
      끄기 : 점수가 표시되지 않습니다.
      조용히 : 점수는 표시되고, 득점 효과는 표시되지 않습니다.
      요란히 : 점수가 표시되고, 득점을 할 때마다 점수판 애니메이션을 보여줍니다.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="ScorePersistence">
    <desc>다음 레벨이나 이전 레벨로 이동했을 때, 점수가 계속 이어질 지 설정합니다.
계속 : 새 레벨로 이동해도 지금 점수가 유지됩니다.
새로 : 새 레벨로 이동하면 점수가 처음부터 시작됩니다.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id ="ShowVirtualController">
    <desc>화면에 가상 컨트롤러를 보이거나 숨깁니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="GuiButtonVisibility">
    <desc>
      버튼들이 어떻게 보일지 설정합니다.
      숨기기 : 버튼을 보이지 않게 합니다.
      설명 없음 : 버튼은 보이고 글자는 보이지 않습니다.
      설명 있음 : 버튼과 함께 버튼을 설명하는 글자가 보입니다.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="NextLevel">
    <desc>
      "다음 레벨" 타일을 누르면 이동할 레벨을 설정합니다. 또, "이전 레벨" 타일을 써서 플레이어가 지금 레벨로 돌아올 수 있게 해줍니다.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterRaise">
    <desc>
      선택한 물체 아래쪽의 물을 채웁니다.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterLower">
    <desc>
      선택한 물체 아래쪽의 물을 뺍니다.
    </desc>
  </helpText>


  <helpText id="SetWater">
    <desc>
      선택한 물체 아래쪽의 물에 대해 설정합니다.
    </desc>
  </helpText>

  <!-- Help for User Options Tweak Screen-->

  <helpText id ="ShowToolTips">
    <desc>도구 설명을 보이지 않게 합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="ShowHints">
    <desc>도움말을 보이지 않게 합니다. 도움말은 문제가 일어날 것 같은 상황을 시스템이 감지할 때마다 보입니다.
도움말이 보일 때마다, 다시 도움말을 보이지 않도록 선택할 수 있습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ModalToolMenu">
    <desc>보통 게임패드 도구 메뉴가 켜져 있으면, 배경이 흐려지면서 카메라가 움직이지 않습니다.
    이 설정을 끄면, 항상 카메라를 움직일 수 있게 됩니다. 하지만 여러분의 세계를 작동시키기 전에 도구를 선택해야 합니다.
    이 설정을 끄면, 지금부터 왼쪽 스틱으로 카메라를 조종합니다. 원하는 도구를 선택하려면 방향키나 트리거를 사용합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="RestoreDisabledHints">
    <desc>여러분이 예전에 보이지 않도록 설정했던 도움말들을 다시 모두 보이게 합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="ShowFramerate">
    <desc>이 설정을 켜면, 화면 왼쪽 아래에 지금 화면이 얼마나 빠르게 바뀌고 있는지(FPS) 숫자가 보입니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="HelpOverlayAmount">
    <desc>화면 왼쪽 위에 보이는 도움말의 양을 설정합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="Language">
    <desc>여러분이 사용하는 언어를 설정합니다. 코두는 우리 모두의 힘으로 번역됩니다. 코두를 여러분의 언어로 번역하는데 힘이 되고 싶다면, 자세한 내용을 KoduSupport@microsoft.com로 이메일을 보내 문의해주시기 바랍니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertYAxis">
    <desc>막대를 밀어서 로봇을 아래쪽으로 이동합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertXAxis">
    <desc>막대를 밀어서 로봇을 위쪽으로 이동합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertCamY">
    <desc>막대를 밀어서 카메라를 위쪽으로 이동합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertCamX">
    <desc>막대를 밀어서 카메라를 오른쪽으로 이동합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="Overscan">
    <desc>"오버스캔"은 화면이 가장자리에 얼마나 잘려나갈지를 정하는 것입니다. 이 설정은 연결된 화면 장치가 무엇인지에 따라 달라집니다.
      막대를 조절해서 도움말이 얼마나 화면 바깥쪽에 보일지 설정할 수 있습니다. 그림이 화면에서 잘려나가면, 이 값을 더 크게 설정합니다.
      텔레비전 화면은 20%에서 잘 보입니다. 컴퓨터 모니터 화면은 0%나 5%에서도 잘 보일 수 있습니다. 어떻게 해야 가장 잘 보일지 실험을 통해 정할 수 있습니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AcceptSentLevels">
    <desc>이 설정을 하면, 다른 사용자들이 여러분의 세계를 다운로드 목록에 추가할 수 있게 됩니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoReshareLevels">
    <desc>이 설정을 하면, 다른 사용자들로부터 다운로드 한 세계가 자동으로 공유되어 나중에 공유 세션에서 다운로드가 가능해집니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
    <desc>자동으로 다운로드 된 세계는 공유 세션에서 "좋아함"으로 표시됩니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="NearByDistance">
    <desc>센서가 얼마나 가까운 거리에서부터 보거나 들을 것인지 설정합니다. 설정 단위는 미터입니다. 참고 : 지형 타일 한 개의 길이는 0.5 미터입니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="FarAwayDistance">
    <desc>센서가 얼마나 먼 거리까지 보거나 들을 것인지 설정합니다. 설정 단위는 미터입니다. 참고 : 지형 타일 한 개의 길이는 0.5 미터입니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="CheckForUpdates">
    <desc>이 설정을 하면, 코두가 시작할 때 새로운 버전을 확인합니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="SendInstrumentation">
    <desc>이 설정을 하면, 여러분이 어떻게 코두를 사용하고 있는지 익명으로 된 정보를 Microsoft에 보냅니다. 이 정보들은 코두가 발전하는 힘이 됩니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowIntroVideo">
    <desc>이 설정을 하면, 다음에 코두를 시작할 때 소개 영상이 재생됩니다.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PersistWebLogin">
    <desc>보통 코두가 종료될 때마다 여러분이 코두 커뮤니티 웹사이트에 로그인하는 정보가 삭제됩니다. 이 설정을 하면, 계속 로그인 되어 있을 수 있도록 합니다.
</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowTutorialDebug">
    <desc>여러분이 나만의 튜토리얼을 만들 때 도움을 주는 설정입니다. 이 설정을 켜고 튜토리얼 레벨을 실행하면, 화면 위쪽에 어떤 부분을 수정해야 할 지 정보를 표시해줍니다. </desc>
  </helpText>

</XmlHelpTextData>
