<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->
  <helpText id="PushRange">
    <desc>يسيطر على نطاق القاعدة التي سيتم دفع الأجسام اليها.  متأثرة أيضا بوزن وحجم الجسم.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PushStrength">
    <desc>يسيطر على نطاق القوة اللازمة لدفع الكائن. يتم التعديل من قبل معدلات القوة.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="LightRange">
    <desc>حدد مدى بعد سطوع هذا الضوء (متوفر فقط للإضاءة).</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SpeedMultiplier">
    <desc>ضبط سرعة هذا الروبوت.
قيمة السرعة الافتراضية هي 1.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AccelerationMultiplier">
    <desc>ضبط تسارع هذا الروبوت.
قيمة التسارع الافتراضية هي 1.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Immobile">
    <desc>ثبت موقع هذا الروبوت حتى لا يستطيع التحرك في أي اتجاه.   سيمكنه الدوران.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invulnerable">
    <desc>اجعل هذا الروبوت غير قابل للتدمير.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHitPoints">
    <desc>عندما تحدد، سيظهر شريط صغير فوق هذا الروبوت يبين كم تبقى له من العافية.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxHitPoints">
    <desc>تسمح لك بالتحكم في العدد الابتدائي من نقاط الضرب لهذا الروبوت.   رقم نقاط الضرب سيقل كلما تعرض الروبوت للتدمير وسيزيد إذا تم شفاؤه.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Creatable">
    <desc>عندما يتم تأشير الروبوت على أنه "قابل للإنشاء" فهذا يعني أنه مميز من جهتين..
أولا, يمكنك برمجة الروبوتات الأخرى لكي تنشئ هذا الروبوت من خلال البرمجة تماما.  يمكنك مشاهدة الرابط بين ما هو قابل للإنشاء وبين نسخها كخطوط منقطة (عند التحرير.)
ثانيا, يمكنك الآن برمجة الروبوتات الأخرى لكي تنشئ هذا الروبوت مع برمجته.  هذا مناسب لألعاب الأركيد حيث تحتاج باستمرار إلى إنشاء الأعداء.
لاحظ أن هذا قد يجعل من السهل استهلاك موارد العالم وستصل إلى النقطة التي سيتوقف فيها الإنشاء.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxCreated">
    <desc>لما هو قابل للإنشاء،  يعمل هذا على تقييد عدد الإنشاءات خلال تشغيل اللعبة. النسخ التي أضفتها في وقت التحرير لا تحسب, هذا فقط يقيد العدد الممكن للروبوتات توليده بواسطة الإنشاء في وقت اللعب.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraFollowMode">
    <desc>التحكم بكيفية ظهور الكاميرا بالنسبة لهذا الروبوت.   عادة تتبع الكاميرا أي روبوت يتحكم به اللاعب.
إن كنت قد ضبطت هذا على "دائما" فإن الكاميرا ستتبع هذا الروبوت دائما.  إن كان لديك أكثر من روبوت مضبوطة بهذه الطريقة فستحاول الكاميرا إبقائهم جميعا  معروضين على الشاشة.
إن كنت قد ضبطت هذا على "أبدا" فإن الكاميرا ستتجاهل هذا الروبوت حتى ولو كان متحكما به من قبل المستخدم.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="HoldDistance">
    <desc>This controls how far away a "held" object is carried.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="Bounciness">
    <desc>يتحكم بمقدار نطنطة الروبوت عندما يصطدم بأرضية أو جدران أو روبوتات أخرى.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Friction">
    <desc>يتحكم بمقدار انزلاق الروبوت عندما يصطدم بأرضية أو جدران أو روبوتات أخرى.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipDamage">
    <desc>يتحكم بتحديد كمية الضرر الذي تتسبب به الرصاصة المطلقة من هذ الروبوت.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipReloadTime">
    <desc>زمن تعشيق الرصاص يتحكم بمقدار وقت الانتظار بعد إطلاق الرصاص قبل أن يمكن الإطلاق مرة أخرى.
القياس بالثواني.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipRange">
    <desc>يتحكم بكم هو مدى بعد الرصاص قبل أن يختفي.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipSpeed">
    <desc>يتحكم بسرعة الرصاص المطلقة من هذا الروبوت.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipsInAir">
    <desc>يتحكم بعدد الرصاصات الممكن لهذا الروبوت إطلاقها في الهواء في وقت واحد.
عندما يطلق الروبوت هذا العدد،   فلن يمكنه إطلاق المزيد إلا بعد أن تصيب بعض الرصاصات شيئا ما أو تختفي.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileDamage">
    <desc>التحكم بعدد نقاط الضرب التي تتسبب بها قذيفة مطلقة من هذا الربوبت على الهدف عندما تصيبه.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileReloadTime">
    <desc>يتحكم بمقدار زمن انتظار الروبوت بين عمليات إطلاق القذائف.
القياس بالثواني.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileRange">
    <desc>يتحكم بكم هو مدى بعد القذائف قبل أن تختفي.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSpeed">
    <desc>يتحكم بسرعة القذائف المطلقة من هذا الروبوت.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissilesInAir">
    <desc>يتحكم بعدد القذائف الممكن لهذا الروبوت إطلاقها في الهواء في وقت واحد.
عندما يطلق الروبوت هذا العدد،   فلن يمكنه إطلاق المزيد إلا بعد أن تصيب بعض القذائف شيئا ما أو تختفي.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSmoke">
    <desc>التحكم في هل يصدر دخان من القذائف المطلقة من هذا الروبوت. القذائف التي من دون دخان تصييرها أسرع .</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShieldEffects">
    <desc>يتحكم في هل يتم عرض المؤثرات المرئية للدرع  عندما يضرب هذا الروبوت شيئا ما أو عندما يصيبه ضرر.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invisible">
    <desc>يتحكم في هل يتم عرض هذا الروبوت.  سيبقى قابلا للرؤية والسماع من قبل الروبوتات الأخرى.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Ignored">
    <desc>يتحكم في هل يمكن رؤية هذا الروبوت أو سماعه أو اصطدام الروبوتات الأخرى به.   الأشباح سيمكنها رؤية وسماع الآخرين،  لكنها لن تستطيع الاصطدام بها..</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Mute">
    <desc>تعطيل كل الأصوات مسبقة الإعداد لهذه الشخصية. سيتم تشغيل الأصوات المبرمجة. لاحظ أنه لا زال بإمكان الشخصيات الأخرى معرفة وجود هذه الشخصية من خلال الاستماع.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="StayAboveWater">
    <desc>التزلج على سطح الماء. قم بإغلاقها لتمكين الشخصية من الغوص في الماء.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Loudness">
    <desc>يتحكم في مدى المسافة الذي تستطيع فيه للشخصيات سماع هذه الشخصية.   هذا لا يغير الصوت الحالي الذي يسمعه اللاعب.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Hearing">
    <desc>يتحكم في مدى المسافة الذي تستطيع فيه هذه الشخصية السماع للشخصيات الاخرى.   هذا لا يغير الصوت الحالي الذي يسمعه اللاعب.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Camouflaged">
    <desc>اذا كان الروبوت متخفيا ولكن على تناغم مع البيئة</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickStrength">
    <desc>يتحكم في قوة ركل هذا الروبوت للكائنات.  الركل الأقوى للكائن سيتسبب في طيرانه مبتعدا.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickRate">
    <desc>يتحكم في مقدار سرعة هذا الروبوت في تسديد الركلات (الزمن الفاصل بين كل ركلة وأخرى).</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ReScale">
    <desc>تحجيم هذا الروبوت (أكبر) أو (أصغر). الحجم 1 هو المقاس الافتراضي.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MemoryLifetime">
    <desc>عندما ترى شيئا،  فتذكره لثواني معدوده وكأنك لازلت تراه.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowStrength">
    <desc>يؤثر على مقدار إشعاع تأثير التوهج لهذه الشخصية.  لاحظ أن الشخصية المتوهجة عادة لا تنير الشخصيات الأخرى.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowLightStrength">
    <desc>جعل هذا الكائن ينشر الضوء على الآخرين عندما يتوهج،  وتحديد مدى قوة التأثير.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowEmission">
    <desc>تحديد مدى قوة التوهج من هذا الروبوت التي ينير بها نفسه.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
    <desc>عندما يتم برمجة شخصية لكي تتجول، أو تدور، أو تبتعد من شيء ما،  سيعرض هذا أي حاجز يعرقل مساره.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
    <desc>إذا كان هذا الروبوت يستخدم الرؤية أو السماع،  فإن هذا يعرض أي الروبوتات التي يمكن لهذا الروبوت سماعها ومشاهدتها.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Debug:DrawCurrentPage">
    <desc>Shows the current programming page over the bot.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowSensors">
    <desc>لم تطبق حاليا.</desc>
  </helpText>
  <!-- Help for World Edit Tweak Screen-->
  <helpText id="GlassWalls">
    <desc>تنشئ حواجز غير مرئية حول أطراف عالمك.   هذه تمنع الروبوتات من السقوط من أطراف العالم.
    
المنطاد والسحابة والطائرة والمصباح والصحن الطائر والمنطاد والوهاج والقذائف بإمكانها العبور خلال جدران الزجاج.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ChangeHistory">
    <desc>إظهار سجل بالأشخاص الذين قاموا بالتعديل على هذا العالم.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraMode">
    <desc>تسمح لك أوضاع الكاميرا بالتحكم في طريقة حركة الكاميرا عندما تشتغل اللعبة.
    
خيار الموضع الثابت يمنع الكاميرا من الحركة طول وقت تشغيل اللعبة.  مفيد لألعاب الأركيد التي تتطلب عرضا من الأعلى. لاحظ أن العرض قد يظهر مختلفا على الشاشات العريضة.

خيار الإزاحة الثابتة يبقي الكاميرا على بعد ثابت وزاوية محددة من أي كائن تتبعه الكاميرا.  يمكن أن يكون مؤشر الفأرة أو روبوت.   مفيد لتمرير الجوانب.

الخيار الحر هو الافتراضي ويجعل الكاميرا تتجول بحرية إلا إذا كانت برمجة روبوت تتطلب أن تكون الكاميرا بوضع الشخص الأول أو أن الكاميرا تتبع هذا الروبوت.  إن كنت تستخدم وضع إزاحة ثبات أو إزاحة الكاميرا، فإن الضغط على زر &lt;X&gt; سيسمح لك بتحديد موضع الكاميرا.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="StartingCameraPosition">
    <desc>يتحكم في موضع الكاميرا عند بدء لعبتك.  للاستخدام،  انقل الكاميرا إلى حيث تريدها عند بدء لعبتك, ثم افتح إعدادات العالم وأشر على المربع.
إذا رغبت فيما بعد بتغيير الموضع فيمكنك الضغط على &lt;x&gt; والذي ينقلك إلى وضع يسمح لك بوضع الكاميرا في الموضع الذي تريد.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraSpringStrength">
    <desc>يتحكم بمدى قوة تأرجح الكاميرا خلف الشخصيات التي يتحكم بها المستخدم.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowCompass">
    <desc>يمكنك من إخفاء البوصلة والتي تظهر عادة في الركن السفلي الأيمن لشاشتك.  تظهر البوصلة دائما أثناء التحرير لكنها تختفي عند تشغيل لعبتك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowResourceMeter">
    <desc>يمكنك من إخفاء مقياس الموارد (الثيرموميتر) والذي يظهر عادة على الجانب الأيمن من الشاشة.  مقياس الموارد يظهر دائما أثناء التحرير لكنه سيكون مخفيا عند تشغيل لعبتك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EnableResourceLimiting">
    <desc>يمكنك من إيقاف تقييد الموارد كما هو معروض في مقياس الموارد (الثيرموميتر) والذي يظهر عادة على الجانب الأيمن من الشاشة.  عند إغلاقك هذا الخيار فيمكنك إضافة ما شئت من الأرضيات والكائنات إلى عالمك بالقر الذي تريد.  
تحذير:  من دون هذا التقييد قد تتسبب في البطء الشديد في تشغيل كودو.  قد تتجاوز كمية الذاكرة المتاحة في نظامك مما يتسبب في توقف كودو عن العمل.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaveHeight">
    <desc>يتحكم في طول موجات الماء عندما يكون موجودا في عالمك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterStrength">
    <desc>يتحكم بمدى قوة الماء في حرف الرؤية.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Sky">
    <desc>اختيار مجموعة من ألوان الخلفية لعالمك.
الدمج بين إعدادات السماء والإضاءة ستساعد في إنشاء طابع لعالمك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Lighting">
    <desc>اختيار مجموعة من الإضاءات لعالمك.  إذا اخترت إضاءة مظلمة فلن تكون مظلمة إلا عند تشغيل لعبتك.  أما إذا اخترت إضاءة ساطعة فسيتم استخدامها أثناء التحرير.
الدمج بين إعدادات السماء والإضاءة ستساعد في إنشاء طابع لعالمك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MinBreeze">
    <desc>يتحكم بأنعم اهتزاز للأشجار الناتج عن هبوب الرياح في اللعبة.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxBreeze">
    <desc>يتحكم بأقوى اهتزاز للأشجار الناتج عن هبوب الرياح في اللعبة.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PreGame">
    <desc>التحكم بكيفية بدء لعبتك عند تشغيلها:
"لا شيء" تبدأ اللعبة بشكل عادي،  بلا مؤثرات.
"عنوان العال" يعرض عنوان عالمك لمدة 3 ثوان ثم تبدأ لعبتك.
"وصف العالم" يعرض عنوان عالمك ولكي يبدأ المستخدم اللعبة يطلب منه الضغط على &lt;a&gt; .  يستخدم الوصف الذي كتبته عندما حفظت لعبتك.
"عد تنازلي" يعرض العد التنازلي 3 2 1 قبل بداية لعبتك.  هذا مفيد لألعاب السباق.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:PathFollowing">
    <desc>عندما تتبع الشخصيات المسارات, فهذا يعرض إلى أي نقطة تتجه نحوها كل شخصية. الأهداف المقصودة تظهر مخططة وملونة بنفس لون الشخثية القادمة باتجاهه</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayCollisions">
    <desc>يظهر الشكل المستخدم بواسطة الروبوتات والكائنات الأخرى للاصطدام ببعضها البعض وفي الأرضية.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
    <desc>إذا كان هناك أي روبوت يستخدم الرؤية والسماع, فأظهر أي الروبوتات التي يمكنها رؤيته أو سماعه.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Debug:ShowCurrentPage">
    <desc>Shows the current programming page for programmed bots.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="TerrainSpeed">
    <desc>معامل السرعة لتحرير الأرضيات.   الأقل هو الأبطأ،  والأكبر هو الأسرع.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="UIVolume">
    <desc>التحكم بشدة التأثيرات الصوتية لواجهة المستخدم مثل القوائم والأزرار.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EffectsVolume">
    <desc>التحكم بشدة المؤثرات الصوتية في لعبتك.  يتضمن الانفجارات, والتصادامات و الأصوات التي تصدرها الروبوتات.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MusicVolume">
    <desc>التحكم بشدة الصوت الخلفي الذي اخترته للعبتك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScoreVisibility">
    <desc>التحكم في كم سيكون مقدار وضوح رصد الأحداث لهذا اللون.
إيقاف:   لن يعرض الرصيد بتاتا.
هادئ:   سيعرض الرصيد في الركن،  لكن لن يكون هنالك مؤثرات رصد.
عالي:  أحداث الرصد ستتحرك من مكانها في اللعبة إلى إطار الرصيد.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScorePersistence">
    <desc>التحكم في الاحتمال ان تحفظ نتيجة معينة في الانتقال للمرحلة التالية ام لا.
على وضعية تشغيل: تحفظ النتيجة وتنتقل للمرحلة التالية عند تحميلها وهي تحمل القيمة نفسها.
متوقف: تتحول القيمة الي صفر عن تحميل المرحلة الجديدة.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowVirtualController">
    <desc>إظهار / إخفاء على وحدة التحكم على الشاشة.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GuiButtonVisibility">
    <desc>يتحكم في ظهور الازرار على الشاشة.
  متوقف: لن تظهر الازرار على الشاشة.
  بلا تسميات: يظهر الزر على الشاشة ولكن دون اي كتابة عليه.
  مع تسمية: يظهر الزر مع كتابة قصيرة للتعرف عليه.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="NextLevel">
    <desc>يحدد المرحلة الذي سيتم تحميله في "المرحلة القادمة". تمكن أيضا "المرحلة السابقة" من هذه المرحلة للعودة لاعب إلى المرحلة الحالي.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterRaise">
    <desc>يرفع الماء تحت هذ الكائن</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterLower">
    <desc>يخفض الماء تحت هذا الكائن</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SetWater">
    <desc>يقرر نوع الماء تحت الكالئن</desc>
  </helpText>
  <!-- Help for USer Options Tweak Screen-->
  <helpText id="ShowToolTips">
    <desc>يسمح لك بإيقاف التلميحات.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHints">
    <desc>يسمح لك بإيقاف الإيحاءات.  تعرض الإيحاءات كلما اكتشف النظام حالة قد تسبب مشكلة.
عندما تكون الإيحاءات معروضة،  ستعطى خيارا لتعطيلها.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ModalToolMenu">
    <desc>عادة عندما تكون قائمة أدوات يد التحكم نشطة, فإن الخلفية ستظهر ضبابية ولن يمكنك تحريك الكاميرا.  وبإغلاقك لهذا الخيار, ستبقى الكامير قابلة للتحريك.  ومع ذلك،   لا زال يلزمك اختيار أداة قبل التفاعل مع العالم.
وإطفاء هذا الخيار يعني أن العصا اليسرى ستسخدم للتحكم بالكاميرا ولهذا يجب عليك استخدام DPad أو التريقرز لاختيار الأداة التي تريدها.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="RestoreDisabledHints">
    <desc>سيلغي تعطيل أي إيحاءات قمت بتعطيلها سابقا وسيجعلها تظهر مرة أخرى.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="ShowFramerate">
    <desc>When enabled the current framerate (FPS) is shown in the lower left-hand corner of the screen.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="HelpOverlayAmount">
    <desc>يتحكم في مقدار نصوص المساعدة المعروضة في الركن العلوي الأسير من الشاشة.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="Language">
    <desc>Controls which language is used.  Kodu's translations are done by our community.  If you'd like to help translate Kodu into your language please email KoduSupport@microsoft.com for more information.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertYAxis">
    <desc>يجعل الضغط على العصا ينقل الروبوت إلى الأسفل.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="InvertXAxis">
    <desc>يجعل الضغط على العصا يسارا يلف الروبوت باتجاه اليمين.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="InvertCamY">
    <desc>يجعل الضغط على العصا للأمام يرفع الكاميرا لأعلى.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="InvertCamX">
    <desc>يجعل الضغط على العصا إلى اليسار يدور الكاميرا إلى اليمين.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Overscan">
    <desc>المصطلح "overscan" يشير إلى الصورة المعالجة والتي قطعت أطرافها فلا تظهر على جهاز العرض.  هذه القيمة تعتمد على جهاز العرض وعلى الوصلة للجهاز.  شريط التمرير هذا يمكنك من التحكم في مقدار بعد موضع عرض التعليمات عن وسط الشاشة.  إذا كانت تظهر مقطوعة في جهاز العرض الخاص بك،  فاجعل هذه القيمة أكبر.  قيمة %02 تعمل بشكل أفضل مع شاشات التلفاز.  على شاشات الكمبيوتر قد تتمكن من العمل مع 0 أو 5%.  جرب واستخدم ما نراه الأفضل لك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AcceptSentLevels">
    <desc>إن تم اختيارها،   فسيمكن للمستخدمين الآخرين إضافة عوالم إلى قائمة تحميلاتك.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AutoReshareLevels">
    <desc>إن تم اختيارها،   ستؤشر العوالم التي قمت بتحميلها من مستخدمين آخرين على أنها مشتركة،  وهذا سيجعلها متاحة للتحميل في جلسات المشاركة المستقبلية.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
    <desc>في جلسات المشاركة, ستؤشر العوالم المحملة تلقائيا بإشارة "المفضلة".</desc>
  </helpText>
  <helpText id="NearByDistance">
    <desc>المدى الذي استخدم في فلتر "قريب", واستخدمته مستشعرات الرؤية والسماع. وحدة القياس هي المتر. للعلم:  بلاطة الأرضية الواحدة طولها نصف متر.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="FarAwayDistance">
    <desc>المدى الذي استخدم في فلتر "بعيد", واستخدمته مستشعرات الرؤية والسماع. وحدة القياس هي المتر. للعلم:  بلاطة الأرضية الواحدة طولها نصف متر.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CheckForUpdates">
    <desc>إن تم اختياره،   سيتم التحقق من وجود إصدارة أحدث من كودو كلما تم بدء التشغيل.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SendInstrumentation">
    <desc>إن تم اختياره،   سيرسل كودو معلومات (مجهولة المصدر) لمايكروسوفت عن طريقة استخدامك لكودو. هه المعلومات تساعد على تطوير كودو.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowIntroVideo">
    <desc>إن تم اختياره،   سيتم تشغيل مقطع الفيديو التعريفي عندما يبدأ عمل كودو في المرة القادمة.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PersistWebLogin">
    <desc>عادة،  بيانات دخولك لموقع المشاركة لن يحتفظ بها عند إغلاقك كودو.  إذا تم تفعيل هذا الإعداد فسنحاول إبقاء معلومات تسيل الدخول الخاصة بك محفوظة لعدة جلسات قادمة.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowTutorialDebug">
    <desc>هذه مساعدة للأشخاص الذين يعملون دروسهم الخاصة.  إذا تم تفعيل هذا الإعداد على درس مرحلة يعمل فإنه يسعرض معلومات تصحيح الأخطاء على الشاشة.</desc>
  </helpText>
</XmlHelpTextData>