<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">

  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="LightRange"><desc>Stel in hoe ver dit licht schijnt (alleen beschikbaar voor lichten.)</desc></helpText> <helpText id="SpeedMultiplier"><desc>Bepaal de snelheid van deze bot heel nauwkeurig. Een waarde van 1.0 komt overeen met de normale snelheid.</desc></helpText> <helpText id="AccelerationMultiplier"><desc>Bepaal de versnelling van deze bot heel nauwkeurig. Een waarde van 1.0 komt overeen met de normale versnelling.</desc></helpText> <helpText id="Immobile"><desc>Vergrendel de positie van deze bot zodat deze zich niet kan bewegen.  Maar de bot kan nog steeds ronddraaien.</desc></helpText> <helpText id="Invulnerable"><desc>Hiermee wordt de bot onverwoestbaar gemaakt.</desc></helpText> <helpText id="ShowHitPoints"><desc>Als dit wordt ingesteld, verschijnt een kleine balk boven het hoofd van deze bot om aan te geven hoeveel gezondheid deze bot nog heeft.</desc></helpText> <helpText id="MaxHitPoints"><desc>Hiermee bepaal je met hoeveel trefferpunten deze bot begint.  Het aantal trefferpunten gaat omlaag als de bot wordt beschadigd en gaat omhoog als deze weer gezond wordt gemaakt.</desc></helpText> <helpText id="Creatable"><desc>Als een bot wordt gemarkeerd als "Maakbaar" wordt deze in twee manieren speciaal. Ten eerste, als je deze bot kopieert, delen alle kopieën hetzelfde brein. Als je 1 bot wijzigt, worden ze allemaal gewijzigd.  Je kunt de koppelingen tussen "maakbaren" en hun kopieën zien als gestippelde lijnen (tijdens het bewerken). Ten tweede, je kunt nu andere bots programmeren om deze bot te maken, compleet met de programmering ervan.  Dit is heel geschikt voor arcadespellen als je continu vijanden wilt maken. Opmerking: Hiermee kun je gemakkelijk het budget van de wereld overschrijden, waarna Maken niet meer werkt.</desc></helpText> <helpText id="MaxCreated"><desc>Voor "maakbaren" beperkt dit getal het aantal dat kan worden gemaakt tijdens het spelen van het spel. Kopieën die je verspreidt tijdens het bewerken tellen niet mee, dit beperkt alleen het aantal dat kan worden gemaarkt door andere bots met behulp van Maken tijdens het spelen.</desc></helpText> <helpText id="CameraFollowMode"><desc>Hiermee kun je bepalen hoe de camera werkt met deze bot. Normaal volgt de camera elke bot die door een speler wordt bestuurd. Als je dit instelt als "Altijd" volgt de camera altijd deze bot. Als je meer dan 1 bot met deze instelling hebt, probeert de camera al deze bots op het scherm te houden. Als je dit instelt op "Nooit" negeert de camera deze bot, zelfs als deze door de speler wordt bestuurd.</desc></helpText> <helpText id="Bounciness"><desc>Hiermee bepaal je hoeveel een bot botst als deze tegen het terrein, de muren of andere bots aanstoot.</desc></helpText> <helpText id="Friction"><desc>Hiermee bepaal je hoeveel een bot schuift als deze tegen het terrein, de muren of andere bots aanstoot.</desc></helpText>

  <helpText id="BlipDamage"><desc>Hiermee bepaal je hoeveel schade een schot van deze bot veroorzaakt.</desc></helpText> <helpText id="BlipReloadTime"><desc>De tijd voor het opnieuw laden van een schot bepaalt hoe lang het duurt voordat een bot opnieuw kan schieten. Dit wordt gemeten in seconden.</desc></helpText> <helpText id="BlipRange"><desc>Hiermee bepaal je hoe ver je kunt schieten voordat de schoten verdwijnen.</desc></helpText> <helpText id="BlipSpeed"><desc>Hiermee bepaal je hoe snel schoten van deze bot reizen.</desc></helpText> <helpText id="BlipsInAir"><desc>Hiermee bepaal je hoeveel schoten deze bot tegelijkertijd in de lucht kan hebben. Als de bot zo vaak heeft geschoten, kan de bot niet meer schieten totdat de schoten iets geraakt hebben of hun maximale afstand hebben bereikt.</desc></helpText>

  <helpText id="MissileDamage"><desc>Hiermee bepaal je het aantal trefferpunten dat een raket van deze bot schade aanbrengt als een doel wordt geraakt.</desc></helpText> <helpText id="MissileReloadTime"><desc>Hiermee bepaal je hoe lang een bot moet wachten tussen het afvuren van raketten. Dit wordt gemeten in seconden.</desc></helpText> <helpText id="MissileRange"><desc>Hiermee bepaal je hoe ver raketten reizen voordat ze verdwijnen.</desc></helpText> <helpText id="MissileSpeed"><desc>Hiermee bepaal je hoe snel raketten van deze bot reizen.</desc></helpText> <helpText id="MissilesInAir"><desc>Hiermee bepaal je hoeveel raketten deze bot tegelijkertijd in de lucht kan hebben. Als de bot zo vaak heeft geschoten, kan de bot niet meer schieten totdat de raketten iets geraakt hebben of hun maximale afstand hebben bereikt.</desc></helpText> <helpText id="MissileSmoke"><desc>Hiermee bepaal je of rakettten van deze bot rook uitstoten. Raketten zonder rook worden sneller op het scherm getekend.</desc></helpText>

  <helpText id="ShieldEffects"><desc>Hiermee bepaal je of het visuele effect "schild" wordt weergegeven als deze bot iets raakt of wordt beschadigd.</desc></helpText>

  <helpText id="Invisible"><desc>Hiermee bepaal je of deze bot wordt weergegeven. Maar de bot kan nog steeds door andere bots worden gezien en gehoord.</desc></helpText>

  <helpText id="Ignored"><desc>Hiermee bepaal je of deze bot door andere bots kan worden gezien, gehoord of gestoten. Spookbots kunnen andere bots nog steeds zien en horen, maar er niet tegenaan stoten.</desc></helpText>

  <helpText id="Mute"><desc>Hiermee worden alle ingebouwde geluiden van dit karakter uitgeschakeld. Geprogrammeerde geluiden worden nog steeds afgespeeld. Opmerking: Andere karakters kunnen de aanwezigheid van dit karakter nog steeds horen door te luisteren.</desc></helpText>

  <helpText id="StayAboveWater"><desc>Glijden over het wateroppervlak. Als je dit uitschakelt, kunnen karakters het water in duiken.</desc></helpText>

  <helpText id="Loudness"><desc>Hiermee bepaal je van hoe ver andere karakters dit karakter kunnen horen. Hiermee wordt het geluid dat de speler hoort niet gewijzigd.</desc></helpText>

  <helpText id="Hearing"><desc>Hiermee bepaal je van hoe ver dit karakter andere karakters kan horen. Hiermee wordt het geluid dat de speler hoort niet gewijzigd.</desc></helpText>

  <helpText id="KickStrength"><desc>Hiermee bepaal je hoe hard deze bot objecten schopt.  Met een harde schop vliegt het object verder weg.</desc></helpText> <helpText id="KickRate"><desc>Hiermee bepaal je hoe snel deze bot een tweede object kan schoppen na de eerste schop.</desc></helpText> <helpText id="ReScale"><desc>Maak de bot groter of kleiner. Schaal 1.0 is normale grootte.</desc></helpText> <helpText id="MemoryLifetime"><desc>Als je iets ziet, herinner je het voor een paar seconden alsof je het nog steeds kunt zien.</desc></helpText> <helpText id="GlowStrength"><desc>Hiermee bepaal je hoeveel dit karakter gloeit. Opmerking: Gloeiende karakters schijnen normaal geen licht op andere karakters.</desc></helpText> <helpText id="GlowLightStrength"><desc>Hiermee kun je dit object licht laten schijnen op andere karakters als het gloeit, en ook bepalen hoe sterk het effect is.</desc></helpText> <helpText id="GlowEmission"><desc>Hiermee kun je instellen hoeveel het gloeien van deze bot de bot zelf verlicht.</desc></helpText>

  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight"><desc>Als karakters worden geprogrammeerd om te wandelen, rond te cirkelen of ergens vandaan te bewegen, worden hiermee grenzen aangegeven die het karakter tegenhouden.</desc></helpText> <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear"><desc>Als deze bot zicht of gehoor gebruikt, wordt hiermee weergegeven welke bots deze bot kan zien en horen.</desc></helpText> <helpText id="ShowSensors"><desc>Momenteel niet geïmplementeerd.</desc></helpText>

  <!-- Help for World Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="GlassWalls"><desc>Hiermee wordt een onzichtbare grens rond de randen van je wereld gemaakt.  Hiermee wordt voorkomen dat bots van de rand van de wereld vallen.
    
Ballon, wolk, jet, licht, schoten, zeppelin, zoeklicht en raket kunnen door de glazen muur reizen.</desc></helpText> <helpText id="ChangeHistory"><desc>Hiermee wordt een lijst weergegeven van de personen die deze wereld hebben gewijzigd.</desc></helpText> <helpText id="CameraMode"><desc>Hiermee bepaal je hoe de camera beweegt als het spel wordt uitgevoerd.
    
De optie "Vaste positie" zorgt ervoor dat de camera niet beweegt als het spel wordt uitgevoerd.  Dit is handig voor arcadespellen met een uitzicht van bovenaf. Opmerking: de weergave is anders op breedbeeldschermen.

De optie "Vaste marge" houdt de camera op een vaste afstand en richting van welk object de camera volgt.  Dit kan de cursor of een bot zijn. Dit is handig voor spellen met uitzicht van de zijkant.

De optie "Vrij" is de standaardoptie, waarmee de camera vrij rondzweeft totdat de programmering van een bot bepaalt dat de camera in "eerste-persoon"-weergave wordt gebruikt, of dat de camera de bot moet volgen.  Als je de vaste of marge-camera gebruikt, kun je op &lt;X&gt; drukken om de positie van de camera te bepalen.</desc></helpText> <helpText id="StartingCameraPosition"><desc>Hiermee bepaal je waar de camera zich bevindt als het spel wordt gestart.  Je kunt dit gebruiken door de camera te verplaatsen naar de gewenste positie voor het starten van het spel, Wereldinstellingen te openen en het selectievakje te selecteren. Als je de positie later wilt wijzigen, kun je op &lt;x&gt; drukken, waarmee je een modus krijgt om de camera naar elke gewenste positie te verplaatsen.</desc></helpText> <helpText id="CameraSpringStrength"><desc>Hiermee bepaal je hoe zeer de camera rondzwaait om achter een karakter te komen dat door de speler wordt bestuurd. </desc></helpText> <helpText id="ShowCompass"><desc>Hiermee kun je het kompas verbergen dat normaal rechtsonder op het scherm wordt weergegeven.  Het kompas wordt altijd weergegeven tijdens het bewerken, en wordt alleen verborgen tijdens het spel.</desc></helpText> <helpText id="ShowResourceMeter"><desc>Hiermee kun je de bronmeter (thermometer) verbergen die normaal aan de rechterkant van het scherm wordt weergegeven.  De bronmeter wordt altijd weergegeven tijdens het bewerken, en wordt alleen verborgen tijdens het spel.</desc></helpText> <helpText id="EnableResourceLimiting"><desc>Hiermee kun je de bronbeperking (zoals weergegevens door de Bronmeter (thermometer)) verbergen die normaal aan de rechterkant van het scherm wordt weergegeven.  Als je deze optie uitschakelt, kun je onbeperkt terrein en objecten aan je wereld toevoegen. Waarschuwing:  Zonder deze beperking werkt Kodu mogelijk heel erg langzaam.  Je overschrijdt mogelijk ook het geheugen van je computer, waardoor Kodu kan crashen.</desc></helpText> <helpText id="WaveHeight"><desc>Hiermee bepaal je de hoogte van de golven als je water in je wereld hebt.</desc></helpText> <helpText id="WaterStrength"><desc>Hiermee bepaal je hoe zeer het water het zicht veranderd.</desc></helpText> <helpText id="Sky"><desc>Hiermee kun je een set achtergrondkleuren voor je wereld kiezen. Door de instellingen voor Lucht en Belichting te combineren kun je een bepaalde sfeer voor je spel bepalen.</desc></helpText> <helpText id="Lighting"><desc>Hiermee kun je een set lichten voor je wereld kiezen.  Als je een donkere belichting kiest, is het donker als je het spel uitvoert.  Tijdens het bewerken wordt een lichtere belichting gebruikt zodat je je wereld goed kunt zien. Door de instellingen voor Lucht en Belichting te combineren kun je een bepaalde sfeer voor je spel bepalen.</desc></helpText> <helpText id="MinBreeze"><desc>Hiermee bepaal je de lichtste wind die door de bomen waait tijdens het spelen.</desc></helpText> <helpText id="MaxBreeze"><desc>Hiermee bepaal je de sterkste wind die door de bomen waait tijdens het spelen.</desc></helpText> <helpText id="PreGame"><desc>Hiermee bepaal je hoe het spel wordt gestart als je het speelt: Met "Niets" wordt het spel normaal gestart, zonder effecten.  Met "Wereldtitel" wordt de naam van de wereld gedurende 3 seconden weergegeven, waarna het spel wordt gestart. Met "Wereldbeschrijving" wordt de naam van de wereld weergegeven, en de gebruiker moet op &lt;a&gt; drukken op het spel te starten.  Hiervoor wordt de beschrijving gebruikt die je hebt opgegeven tijdens het opslaan van het spel. Met "Countdown" wordt afgeteld van 3-2-1 voordat het spel begint.  Dit is heel geschikt voor racespellen.</desc></helpText> <helpText id="Debug:PathFollowing"><desc>Als karakters paden volgen, wordt hiermee weergegeven naar welk tussenpunt elk karakter beweegt. Elk doel wordt weergegeven als een draadframe en heeft dezelfde kleur als het karakter dat naar het doel op weg is</desc></helpText> <helpText id="Debug:DisplayCollisions"><desc>Hiermee worden de vormen weergegeven die door de bots en andere objecten worden gebruikt om tegen elkaar en tegen het terrein te botsen.</desc></helpText> <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception"><desc>Als een bot zicht of gehoor gebruikt, wordt hiermee weergegeven welke bots kunnen zien en horen.</desc></helpText> <helpText id="TerrainSpeed"><desc>Dit is de snelheidsfactor voor het bewerken van terrein. Kleiner is langzamer, groter is sneller.</desc></helpText> <helpText id="UIVolume"><desc>Hiermee bepaal je het volume van de geluidseffecten voor dingen als menu"s en knoppen.</desc></helpText> <helpText id="EffectsVolume"><desc>Hiermee bepaal je het volme van de effecten in je spel.  Dit bevat dingen als explosies, botsingen en de geluiden die de bots maken.</desc></helpText> <helpText id="MusicVolume"><desc>Hiermee bepaal je het volume van de achtergrondmuziek die je voor je spel hebt gekozen.</desc></helpText> <helpText id="ScoreVisibility"><desc>Hiermee bepaal je hoe zeer de scoregebeurtenissen van deze kleur worden weergegeven. Uit: de score wordt helemaal niet weergegeven. Stil: de score wordt in de hoek weergegeven, maar er zijn geen score-effecten. Luid: scoregebeurtenissen bewegen zich van hun locatie in het spel naar het scorebord.</desc></helpText>

  <!-- Help for USer Options Tweak Screen-->

  <helpText id="ShowToolTips"><desc>Hiermee kun je knopinfo uitschakelen.</desc></helpText>

  <helpText id="ShowHints"><desc>Hiermee kun je hints uitschakelen.  Hints worden weergegeven als het systeem een situatie detecteert die mogelijk een probleem veroorzaakt. Als een hint wordt weergegeven, heb je de mogelijkheid om de hint uit te schakelen.</desc></helpText>

  <helpText id="ModalToolMenu"><desc>Als het menu "Gamepadgereedschap" actief is, wordt normaal de achtergrond wazig en kun je de camera niet verplaatsen.  Als je deze optie uitschakelt, is de camera nog steeds "live".  Maar je moet eerst een gereedschap selecteren voordat je met de wereld werkt. Als je dit uitschakelt, houdt dat ook in dat de linker-stick nu wordt gebruikt om de camera te besturen. Daarom moet je de D-pad of de trekkers gebruiken om het gewenste gereedschap te selecteren.</desc></helpText>

  <helpText id="RestoreDisabledHints"><desc>Hiermee wordt de vlag "uitgeschakeld" gewist voor alle hints die je eerder hebt uitgeschakeld, zodat ze weer worden weergegeven.</desc></helpText>

  <helpText id="HelpOverlayAmount"><desc>Hiermee bepaal je de hoeveelheid helptekst die rechtsboven in het scherm wordt weergegeven.</desc></helpText>
  
  <helpText id="InvertYAxis"><desc>Hiermee beweegt de bot zich omlaag als je de stick indrukt.</desc></helpText>

  <helpText id="InvertXAxis"><desc>Hiermee beweegt de bot zich naar rechts als je de stick naar links beweegt.</desc></helpText>

  <helpText id="InvertCamY"><desc>Hiermee gaat de camera omhoog als je de stick naar voren beweegt.</desc></helpText>

  <helpText id="InvertCamX"><desc>Hiermee draait de camera naar rechts als je de stick naar links beweegt.</desc></helpText>
  
  <helpText id="Overscan"><desc>De term "overscan" geeft aan hoeveel van de weergave aan de randen van het beeldscherm wordt afgebroken.  Deze hoeveelheid is afhankelijk van zowel het beeldscherm als de verbinding met het apparaat.  Met de schuifregelaar bepaal je hoe ver in het midden van het scherm de helpteksten worden weergegeven.  Als ze niet helemaal op het beeldscherm worden weergegeven, moet je deze waarde vergroten.  Op tv"s met beeldbuizen is 20% normaal de beste instelling.  Op computermonitoren kun je mogelijk 0 of 5% gebruiken.  Experimenteer en gebruik wat je het beste lijkt.</desc></helpText>

  <helpText id="AcceptSentLevels"><desc>Als je dit instelt, kunnen andere gebruikers werelden aan je downloadwachtrij toevoegen.</desc></helpText>

  <helpText id="AutoReshareLevels"><desc>Als je dit instelt, worden werelden die je van andere spelers download automatisch gemarkeerd als "gedeeld", waardoor ze beschikbaar worden voor downloaden in latere deelsessies.</desc></helpText>

  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels"><desc>Hiermee bepaal je dat tijdens deelsessies werelden met de markering "Favoriet" automatisch worden gedownload.</desc></helpText>

  <helpText id="NearByDistance"><desc>Dit is het bereik dat wordt gebruikt door het filter "Dichtbij", gebruikt door de sensoren voor zicht en gehoor. Eenheden zijn in meters. Ter referentie: Een terreintegel is een halve meter breed.</desc></helpText>

  <helpText id="FarAwayDistance"><desc>Dit is het bereik dat wordt gebruikt door het filter "Ver weg", gebruikt door de sensoren voor zicht en gehoor. Eenheden zijn in meters. Ter referentie: Een terreintegel is een halve meter breed.</desc></helpText>

  <helpText id="CheckForUpdates"><desc>Als je dit instelt, controleert Kodu tijdens het opstarten of een nieuwe versie beschikbaar is.</desc></helpText>

  <helpText id="SendInstrumentation"><desc>Als je dit instelt, stuurt Kodu anonieme informatie naar Microsoft over hoe je Kodu gebruikt. Deze informatie helpt ons om Kodu te verbeteren.</desc></helpText>

  <helpText id="ShowIntroVideo"><desc>Als je dit instelt, wordt de introductievideo afgespeeld als je Kodu opnieuw start.</desc></helpText>

  <helpText id="PersistWebLogin"><desc>Normaal worden de aanmeldingsgegevens voor de Kodu-gemeenschapswebsite verwijderd als je Kodu afsluit.  Als deze instelling is ingeschakeld, proberen we om je aangemeld te houden tijdens meerdere Kodu-sessies.</desc></helpText>

  <helpText id="ShowTutorialDebug"><desc>Dit helpt personen die hun eigen uitleg schrijven.  Als dit is ingeschakeld tijdens een uitlegniveau, wordt debuginformatie op het scherm weergegeven.</desc></helpText>

</XmlHelpTextData>

