<XmlHelpTextData xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">

  

  <helpText id="PushRange">
    
    <desc>Điều khiển phạm vi cơ sở trong đó các đối tượng sẽ bị đẩy đi. Cũng bị ảnh hưởng bởi tỉ lệ đối tượng.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PushStrength">
    
    <desc>Kiểm soát bao nhiêu lực để đẩy vật. Nó được sửa đổi bởi các thay đổi về sức mạnh.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="LightRange">
    
    <desc>Đặt khoảng cách này ánh sáng chiếu sáng (chỉ có sẵn cho đèn).</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SpeedMultiplier">
    
     <desc>
Tinh chỉnh tốc độ của đối tượng này.
Giá trị 1.0 sẽ là tốc độ mặc định.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="AccelerationMultiplier">
    
     <desc>
Tinh chỉnh tốc độ của đối tượng này.
Giá trị 1.0 sẽ là tốc độ mặc định.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Helmet">
    
    <desc>Thêm một chiếc mũ bảo hiểm cho nhân vật này.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Immobile">
    
    <desc>Khóa vị trí của đối tượng này để nó không thể di chuyển theo bất kỳ hướng nào. Nó vẫn có thể xoay.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invulnerable">
    
    <desc>Làm cho đối tượng này bất tử.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHitPoints">
    
    <desc>Khi được đặt, một thanh nhỏ sẽ xuất hiện trên đỉnh đầu của đối tượng này cho biết đối tượng còn lại bao nhiêu sức khỏe.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxHitPoints">
    
    <desc>Điều này cho phép bạn kiểm soát số điểm bắt đầu mà đối tượng này có. Số lượng điểm sẽ giảm xuống khi đối tượng bị tấn công và tăng lên khi nó được chữa lành.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Creatable">
    
     <desc>
Khi một đối tượng được đánh dấu là "Có thể tạo", nó sẽ trở nên đặc biệt theo hai cách.
Đầu tiên, nếu bạn nhân bản đối tượng này thì tất cả các bản sao sẽ chia sẻ cùng một bộ não - thay đổi thành một sẽ thay đổi tất cả. Bạn có thể thấy liên kết giữa các đối tượng có thể tạo và bản sao của chúng dưới dạng các đường chấm chấm (khi chỉnh sửa.)
Thứ hai, bây giờ bạn có thể lập trình các đối tượng khác để tạo đối tượng này hoàn thành với chương trình của nó. Điều này rất tốt cho các game giải trí nơi bạn muốn liên tục tạo ra kẻ thù.
Lưu ý rằng điều này có thể kiến bạn dễ dàng vượt qua dung lượng của thế giới tại thời điểm Tạo sẽ ngừng hoạt động.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxCreated">
    
    <desc>
Đối với các vật có thể tạo, số lượng này giới hạn số lượng có thể được tạo trong quá trình chơi trò chơi. Bản sao mà bạn tạo ra trong khi chỉnh sửa không được tính, điều này chỉ giới hạn số lượng có thể được sinh ra bởi các đối tượng khác với Tạo trong khi chơi.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraFollowMode">
    
     <desc>
Kiểm soát cách thức hoạt động của camera liên quan đến đối tượng này. Thông thường camera sẽ theo bất kỳ đối tượng nào được điều khiển bởi người chơi.
Nếu bạn đặt thành "Luôn luôn" thì camera sẽ luôn theo đối tượng này. Nếu bạn có nhiều đối tượng với bộ này thì camera sẽ thử và giữ tất cả chúng trên màn hình.
Nếu bạn đặt thành "Không bao giờ" thì camera sẽ bỏ qua bot này ngay cả khi nó do người dùng kiểm soát.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="HoldDistance">
    
    <desc>Điều này kiểm soát khoảng cách xa một đối tượng "bị giữ" được mang theo.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Bounciness">
    
    <desc>Điều này kiểm soát mức độ nảy của đối tượng khi va chạm vào địa hình, tường hoặc các đối tượng khác.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Friction">
    
    <desc>Điều này kiểm soát số lượng đối tượng trượt khi va chạm vào địa hình, tường hoặc các đối tượng khác.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="BlipDamage">
    
    <desc>Kiểm soát mức độ sát thương mà một đạn từ đối tượng này gây ra.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipReloadTime">
   
  <desc>
Thời gian đạn kiểm soát sau khi đối tượng bắn một viên đạn trước khi nó có thể bắn lại.
Điều này được đo bằng giây.
  </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipRange">
    
    <desc>Kiểm soát khoảng cách những viên đạn có thể đi trước khi biến mất.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipSpeed">
    
    <desc>Kiểm soát tốc độ bắn nhanh từ đối tượng.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipsInAir">
    
    <desc>
Kiểm soát bao nhiêu viên đạn đối tượng này có thể có trong không khí cùng một lúc.
Khi đối tượng đã bắn hết số này, nó không thể bắn lại cho đến khi một số viên đạn trúng thứ gì đó hoặc đạt đến phạm vi tối đa của chúng.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="MissileDamage">
    
    <desc>Kiểm soát số điểm Hit mà tên lửa bắn ra từ đối tượng này gây sát thương cho mục tiêu khi bị bắn trúng.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileReloadTime">
    
    <desc>
Kiểm soát thời gian một đối tượng phải chờ giữa các lần bắn tên lửa.
Điều này được đo bằng giây.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileRange">
    
    <desc>Kiểm soát khoảng cách tên lửa có thể đi xa bao nhiêu trước khi biến mất.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSpeed">
    
    <desc>Kiểm soát cách tên lửa bắn nhanh từ đối tượng này đi.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissilesInAir">
    
    <desc>
Kiểm soát số lượng tên lửa mà đối tượng này có thể có trong không khí cùng một lúc.
Khi đối tượng đã bắn hết số này, nó không thể bắn lại cho đến khi một số tên lửa bắn trúng thứ gì đó hoặc đạt phạm vi tối đa của chúng.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSmoke">
    
    <desc>Kiểm soát xem tên lửa được bắn bởi đối tượng này có phát ra khói hay không. Tên lửa không có khói nhanh hơn để kết xuất.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShieldEffects">
    
    <desc>Kiểm soát xem hiệu ứng hình ảnh khiên được hiển thị khi đối tượng này đánh thứ gì đó hoặc gây sát thương.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Invisible">
    
    <desc>Kiểm soát xem đối tượng này được hiển thị ở tất cả. Vẫn có thể được nhìn thấy và nghe thấy bởi các đối tượng khác.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Ignored">
    
    <desc>Kiểm soát xem đối tượng này có thể được nhìn thấy, nghe và va chạm bởi các đối tượng khác hay không. Các đối tượng ma vẫn có thể nhìn và nghe thấy người khác, nhưng không thể va vào chúng.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Mute">
    
    <desc>Vô hiệu hóa tất cả âm thanh tích hợp từ nhân vật này. Âm thanh được lập trình vẫn sẽ phát. Lưu ý rằng các nhân vật khác vẫn có thể phát hiện sự hiện diện của nhân vật này bằng cách lắng nghe.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="StayAboveWater">
    
    <desc>Lướt trên bề mặt của bất kỳ loại nước nào. Tắt cái này để cho phép nhân vật bay xuống nước.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Loudness">
    
    <desc>Kiểm soát khoảng cách các nhân vật khác có thể nghe thấy nhân vật này. Không thay đổi âm thanh thực tế mà người chơi nghe thấy.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Hearing">
    
    <desc>Kiểm soát khoảng cách nhân vật này có thể nghe thấy các nhân vật khác. Không thay đổi âm thanh thực tế mà người chơi nghe thấy.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Camouflaged">
    
    <desc>Đúng nếu đối tượng bị thành bóng ma nhưng vẫn có thể va chạm với môi trường.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="KickStrength">
    
    <desc>Kiểm soát sức mạnh đối tượng này đá các đối tượng. Cú đá mạnh hơn sẽ khiến vật thể bay xa hơn.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickRate">
    
    <desc>Kiểm soát cách nhanh chóng bot này có thể đá một đối tượng thứ hai sau khi đá cái đầu tiên.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ReScale">
    
    <desc>Tỷ lệ đối tượng tăng (lớn hơn) hoặc giảm (nhỏ hơn). Thang đo 1.0 là kích thước bình thường.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MemoryLifetime">
    
    <desc>Khi bạn nhìn thấy một cái gì đó, bạn nhớ nó trong vài giây như thể bạn vẫn có thể nhìn thấy nó.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowStrength">
    
    <desc>Ảnh hưởng đến hiệu ứng phát sáng của nhân vật này. Lưu ý rằng các đối tượng phát sáng thường không chiếu sáng vào các đối tượng khác.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowLightStrength">
    
    <desc>Làm cho vật thể này thực sự phát sáng lên người khác khi nó phát sáng và thiết lập mức độ hiệu ứng mạnh như thế nào.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowEmission">
    
    <desc>Đặt mức độ phát sáng mạnh từ đối tượng này tự phát sáng.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
    
    <desc>Khi các nhân vật được lập trình để đi lang thang, vòng tròn hoặc di chuyển khỏi thứ gì đó, điều này cho thấy bất kỳ rào cản nào đang cản trở con đường của nó.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
    
    <desc>Nếu đối tượng này đang sử dụng thị giác hoặc thính giác, hãy cho biết đối tượng nào mà đối tượng này có thể nhìn và nghe ..</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawCurrentPage">
    
    <desc>Hiển thị trang lập trình hiện tại qua đối tượng.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowSensors">
    
    <desc>Hiện tại không được thực hiện.</desc>
  </helpText>

  

  <helpText id="GlassWalls">
    
   <desc>Tạo ra một rào cản vô hình xung quanh các cạnh của thế giới của bạn. Điều này sẽ ngăn đối tượng rơi khỏi rìa thế giới.
    
Khinh khí cầu tròn, Đám mây, Máy bay, Nguồn sáng, Đĩa bay, Khinh khí cầu bầu dục, Đốm sáng và Tên lửa có thể đi xuyên qua bức tường này.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ChangeHistory">
    
    <desc>Hiển thị một lịch sử của những người đã thay đổi thế giới này.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraMode">
    
     <desc>Cho phép bạn kiểm soát cách camera di chuyển khi trò chơi của bạn đang chạy.
    
Tùy chọn Fixed Position cố định giữ cho camera không di chuyển trong khi trò chơi của bạn đang chạy. Hữu ích cho các trò chơi phong cách giải trí đòi hỏi một cái nhìn trên cao. Lưu ý rằng chế độ xem sẽ khác nhau trên màn hình rộng.

Tùy chọn Fixed Offset cố định giữ cho camera một khoảng cách và hướng cố định từ bất kỳ đối tượng nào mà camera đang theo dõi. Đây có thể là con trỏ hoặc đối tượng. Hữu ích cho sidecrollers.

Tùy chọn Free là mặc định và cho phép camera chuyển vùng tự do trừ khi lập trình của đối tượng bảo camera ở vị trí đầu tiên hoặc theo dõi nó. Nếu bạn đang sử dụng camera cố định hoặc bù, hãy nhấn &lt;X&gt; nút sẽ cho phép bạn đặt vị trí của camera.
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="StartingCameraPosition">
      
      <desc>Điều khiển vị trí đặt camera khi trò chơi của bạn bắt đầu. Để sử dụng, hãy di chuyển camera đến nơi bạn muốn khi trò chơi bắt đầu, mở Cài đặt thế giới và chọn hộp.
Nếu sau này bạn muốn thay đổi vị trí, bạn có thể nhấn &lt;x&gt; sẽ được đưa vào chế độ cho phép bạn tự do căn chỉnh camera theo bất kỳ vị trí nào bạn cần.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraSpringStrength">
    
    <desc>Kiểm soát mức độ mạnh mẽ của camera xoay phía sau nhân vật do người dùng điều khiển. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowCompass">
    
    <desc>Cho phép bạn ẩn La bàn thường xuất hiện ở góc dưới bên phải màn hình. La bàn luôn được hiển thị trong quá trình chỉnh sửa và chỉ bị ẩn khi bạn chạy trò chơi của mình.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowResourceMeter">
    
    <desc>Cho phép bạn ẩn Bộ đo tài nguyên (nhiệt kế) thường xuất hiện ở bên phải màn hình. Bộ đo tài nguyên luôn được hiển thị trong khi chỉnh sửa và chỉ bị ẩn khi bạn chạy trò chơi của mình.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EnableResourceLimiting">
    
  <desc>
Cho phép bạn tắt giới hạn dung lượng như được hiển thị bởi Bộ đo tài nguyên (nhiệt kế) thường xuất hiện ở bên phải màn hình. Với tùy chọn này, bạn có thể thêm bao nhiêu địa hình và nhiều đối tượng vào thế giới của bạn như bạn muốn.
CẢNH BÁO: Nếu không có giới hạn này, bạn có thể khiến Kodu chạy rất chậm. Bạn cũng có thể vượt quá bộ nhớ hệ thống của mình và khiến Kodu gặp sự cố.
  </desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaveHeight">
    
    <desc>Kiểm soát độ cao của sóng khi bạn có nước trong thế giới của bạn.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterStrength">
    
    <desc>Kiểm soát mức độ mạnh của nước làm biến dạng tầm nhìn.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Sky">
    
    <desc>Chọn một bộ màu nền cho thế giới của bạn.
Kết hợp cài đặt Bầu trời và Ánh sáng để giúp tạo tâm trạng/chủ đề cho trò chơi của bạn.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Lighting">
    
 <desc>Chọn một bộ đèn cho thế giới của bạn. Nếu bạn chọn một thiết lập ánh sáng tối thì nó sẽ chỉ tối khi bạn chạy trò chơi của mình. Trong quá trình chỉnh sửa, thiết lập ánh sáng sáng hơn sẽ được sử dụng để bạn vẫn có thể nhìn rõ thế giới của mình.
Kết hợp cài đặt Bầu trời và Ánh sáng để giúp tạo tâm trạng cho trò chơi của bạn</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MinBreeze">
    
    <desc>Điều khiển những cơn gió nhẹ nhất thổi qua những tán cây trong trò chơi.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxBreeze">
    
    <desc>Kiểm soát những cơn gió mạnh nhất thổi qua những cái cây trong trò chơi.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="PreGame">
    
  <desc>Kiểm soát cách trò chơi của bạn bắt đầu khi bạn chơi nó:
"Không có gì" chỉ bắt đầu trò chơi như bình thường, không có hiệu lực.
"Tiêu đề thế giới" hiển thị tên của thế giới trong 3 giây và sau đó bắt đầu chơi.
"Mô tả thế giới" hiển thị tên của thế giới và nhắc người dùng nhấn &lt;a&gt; để bắt đầu chơi. Điều này sử dụng mô tả bạn cung cấp khi bạn lưu trò chơi.
"Đếm ngược" hiển thị đếm ngược 3-2-1 trước khi trò chơi bắt đầu. Điều này là tuyệt vời cho các trò chơi đua xe.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:PathFollowing">
    
    <desc>Khi các nhân vật đi theo các đường dẫn, điều này cho thấy điểm nào mà mỗi nhân vật đang di chuyển tới. Mục tiêu hiển thị dưới dạng khung lưới và được tô màu giống như nhân vật đang tiến về phía họ</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayCollisions">
    
    <desc>Hiển thị các hình dạng được sử dụng bởi đối tượng và các đối tượng khác để va vào nhau và mặt đất.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
    
    <desc>Nếu bất kỳ đối tượng nào đang sử dụng thị giác hoặc thính giác, hãy cho biết những đối tượng nào mà họ có thể nhìn và nghe thấy.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowCurrentPage">
    
    <desc>Hiển thị trang lập trình hiện tại cho các đối tượng được lập trình.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="TerrainSpeed">
    
    <desc>Yếu tố tốc độ cho chỉnh sửa địa hình. Nhỏ hơn là chậm hơn, lớn hơn là nhanh hơn.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="UIVolume">
    
    <desc>Điều khiển âm lượng của hiệu ứng âm thanh UI như menu và nút.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="EffectsVolume">
    
    <desc>Kiểm soát âm lượng của các hiệu ứng trong trò chơi của bạn. Điều này bao gồm các vụ nổ, va chạm và âm thanh mà các đối tượng tạo ra.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MusicVolume">
    
    <desc>Điều khiển âm lượng nhạc nền bạn chọn cho trò chơi của mình.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScoreVisibility">
    
      <desc>Kiểm soát mức độ nổi bật của màn hình đối với các sự kiện ghi điểm màu này.
Tắt: điểm số sẽ không được hiển thị ở tất cả.
Tĩnh: điểm số sẽ được hiển thị ở góc, nhưng sẽ không có hiệu ứng ghi bàn.
Lớn: các sự kiện điểm sẽ sinh động từ vị trí của họ trong trò chơi đến bảng điểm.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="ScorePersistence">
    
     <desc> Kiểm soát xem một số điểm nhất định có được duy trì trong suốt hành động mức kế tiếp/mức trước đó hay không.
Bật: điểm sẽ được duy trì và sẽ duy trì cùng giá trị khi cấp mới tải
Tắt: điểm sẽ được đặt lại về 0 khi tải mức mới
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowVirtualController">
    
    <desc>Hiển thị/Ẩn trên bộ điều khiển ảo màn hình.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="GuiButtonVisibility">
    
    <desc>
Kiểm soát cách các nút GUI sẽ hiển thị.
       Tắt: nút không được hiển thị ở tất cả.
       Không có nhãn: Nút sẽ được hiển thị và sẽ không có văn bản trên đó.
       Dán nhãn: Nút sẽ được hiển thị cùng với một số văn bản để xác định rõ hơn nút.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="NextLevel">
    
       <desc>
      Đặt mức sẽ được tải bởi "Cấp tiếp theo". Đồng thời cho phép "Cấp trước" từ cấp đó để đưa người chơi về cấp hiện tại.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterRaise">
    
    <desc>
     Nâng nước dưới đối tượng này.
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="WaterLower">
    
    <desc>
     Hạ nước dưới vật này.
    </desc>
  </helpText>
  
  
  <helpText id="SetWater">
    
     <desc>
     Đặt loại nước dưới đối tượng này.
    </desc>
  </helpText>

  

  <helpText id="ShowToolTips">
    
    <desc>Cho phép bạn tắt mẹo công cụ.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowHints">
    
    <desc>Cho phép bạn tắt gợi ý. Gợi ý được hiển thị bất cứ khi nào hệ thống phát hiện tình huống có thể gây ra sự cố.
Khi một gợi ý được hiển thị, bạn được cung cấp tùy chọn chọn vô hiệu hóa gợi ý.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ModalToolMenu">
    
    <desc>Thông thường khi Menu Công cụ Tay cầm hoạt động, nền bị mờ và bạn không thể di chuyển camera xung quanh. Bằng cách dùng tùy chọn tắt, camera vẫn sẽ "sống". Tuy nhiên, bạn vẫn phải chọn một công cụ trước khi tương tác với thế giới.
Tắt cái này cũng có nghĩa là thanh bên trái hiện được sử dụng để điều khiển camera, do đó bạn phải sử dụng DPad hoặc Triggers để chọn công cụ bạn muốn.
</desc>
  </helpText>

  <helpText id="RestoreDisabledHints">
    
    <desc>Điều này xóa cờ 'bị vô hiệu hóa' trên bất kỳ gợi ý nào bạn đã chọn trước đó để vô hiệu hóa để chúng sẽ xuất hiện lại.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowFramerate">
    
    <desc>Khi được bật, tốc độ khung hình hiện tại (FPS) được hiển thị ở góc dưới bên trái của màn hình.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="HelpOverlayAmount">
    
    <desc>Kiểm soát lượng văn bản trợ giúp được hiển thị ở góc trên bên trái màn hình.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="Language">
    
    <desc>Kiểm soát ngôn ngữ nào được sử dụng. Bản dịch của Kodu được thực hiện bởi cộng đồng của chúng tôi. Nếu bạn muốn giúp dịch Kodu sang ngôn ngữ của bạn, vui lòng gửi email cho KoduSupport@microsoft.com để biết thêm thông tin.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertYAxis">
    
    <desc>Làm cho đẩy thanh di chuyển đối tượng xuống.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertXAxis">
    
    <desc>Thực hiện đẩy thanh bên trái, xoay đối tượng về phía bên phải.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertCamY">
    
    <desc>Thực hiện đẩy gậy về phía trước ném camera lên.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="InvertCamX">
    
    <desc>Thực hiện đẩy thanh bên trái xoay camera sang phải.</desc>
  </helpText>
  
  <helpText id="Overscan">
    
    <desc>Thuật ngữ "quét quá mức" chỉ số lượng hình ảnh được hiển thị bị cắt ở các cạnh của màn hình. Điều này phụ thuộc vào cả thiết bị hiển thị và kết nối với thiết bị. Thanh trượt cho phép bạn kiểm soát khoảng cách vào giữa màn hình mà màn hình trợ giúp được định vị. Nếu chúng bị cắt trên màn hình của bạn, hãy làm cho giá trị này lớn hơn. Trên tube TVs ống thường 20% hoạt động tốt nhất. Trên màn hình máy tính, bạn có thể làm việc với 0 hoặc 5%. Thử nghiệm và sử dụng cái gì đó có vẻ tốt nhất cho bạn.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AcceptSentLevels">
    
    <desc>Nếu được đặt, những người dùng khác sẽ có thể thêm thế giới vào hàng đợi tải xuống của bạn.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoReshareLevels">
    
    <desc>Nếu được đặt, các thế giới bạn tải xuống từ những người chơi khác sẽ tự động được đánh dấu là được chia sẻ, làm cho chúng có sẵn để tải xuống trong các phiên chia sẻ trong tương lai.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
    
    <desc>Trong các phiên chia sẻ, tự động tải xuống các thế giới được đánh dấu bằng thẻ "Yêu thích".</desc>
  </helpText>

  <helpText id="NearByDistance">
    
    <desc>Phạm vi được sử dụng bởi bộ lọc gần, được sử dụng bởi các cảm biến thị giác và thính giác. Đơn vị tính bằng mét. Để tham khảo: Một gạch địa hình có chiều ngang nửa mét.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="FarAwayDistance">
    
    <desc>Phạm vi được sử dụng bởi bộ lọc xa, được sử dụng bởi các cảm biến thị giác và thính giác. Đơn vị tính bằng mét. Để tham khảo: Một gạch địa hình có chiều ngang nửa mét.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="CheckForUpdates">
    
    <desc>Nếu được đặt, trong quá trình khởi động, Kodu sẽ kiểm tra xem phiên bản mới hơn đã được phát hành chưa.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="SendInstrumentation">
    
    <desc>Nếu được đặt, Kodu sẽ gửi thông tin ẩn danh cho Microsoft về cách bạn sử dụng Kodu. Thông tin này giúp chúng tôi cải thiện Kodu.</desc>    
  </helpText>

  <helpText id="ShowIntroVideo">
    
    <desc>Nếu được đặt, lần tiếp theo Kodu được khởi động, video giới thiệu sẽ được phát.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="PersistWebLogin">
    
    <desc>Thông thường, thông tin đăng nhập trang web Cộng đồng Kodu của bạn sẽ bị lãng quên khi bạn thoát Kodu. Nếu cài đặt này được bật thì chúng tôi sẽ cố gắng cho phép đăng nhập của bạn tồn tại qua nhiều phiên Kodu.
</desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShowTutorialDebug">
    
    <desc>Đây là một trợ giúp cho những người tạo ra hướng dẫn riêng của họ. Khi bật và chạy một mức hướng dẫn, nó sẽ hiển thị thông tin gỡ lỗi được phủ lên màn hình.</desc>
  </helpText>

</XmlHelpTextData>