<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">

  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="LightRange">
    <desc>Устанавливает, как далеко сияет свет (доступен только для света).</desc>
  </helpText>
  <helpText id="SpeedMultiplier">
    <desc>
Настраивает скорость бота.
Значение 1.0 соответствует обычной скорости. 
</desc>
</helpText>
<helpText id="AccelerationMultiplier">
<desc>
Настраивает ускорение бота. 
Значение 1.0 соответствует обычной скорости. 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Immobile">
    <desc>Фиксирует положение бота, что он не может двигаться ни в каком направлении, но может вращаться. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Invulnerable">
    <desc>Делает бот бессмертным. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowHitPoints">
    <desc>Когда параметр установлен, небольшая планка-индикатор появится над ботом, показывая, как много жизни осталось у бота. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxHitPoints">
    <desc>Позволяет вам управлять количеством выстрелов, которые может выдержать бот. Это количество будет уменьшаться, когда в бота попадают, и увеличиваться при лечении бота. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Creatable">
    <desc>
Когда бот помечен как "Родитель", он получает 2 особенности. 
1. Когда вы клонируете этот бот, все его клоны получают такие же мозги - и изменение поведения одного влечет изменение во всех. Вы можете видеть связь между родителями и их клонами как курсивную линию (в режиме редактирования). 
2. вы можете запрограммировать другие боты, чтобы они создавали этот бот с его собственной программой действий. Это отлично подходит для аркадных игр, где вы все время создаете новые угрозы и новых врагов. 
Не забывайте, что использование "Родителей" может легко превысить возможности ресурсов мира, тогда команда Создать перестанет работать. 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxCreated">
    <desc>
Для Родителей, этот счетчик ограничивает их количество, которое может быть создано во время игры. Клоны, которых вы насоздавали во время редактирования, не в счет, этот счетчик ограничивает количество объектов, которое порождается другими ботами при помощи команды Создать во время игры. 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraFollowMode">
    <desc>
Управляет, как камера реагирует на бота. Обычно камера следует за тем ботом, который в данный момент управляется игроком. 
Если вы установите Всегда, то камера всегда будет следовать за ботом. Если у вас в игре несколько ботов, то камера будет стараться держать их всех в поле зрения на экране. 
Если вы установите Никогда, то камера будет игнорировать этот бот, даже если вы им управляете в данный момент. 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Bounciness">
    <desc>Управляет, насколько пружинит бот, когда сталкивается со стеной, холмом или другим ботом. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Friction">
    <desc>Управляет, как сильно скользит бот, когда сталкивается с холмом, стеной или другим ботом. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="BlipDamage">
    <desc>Устанавливает уровень ущерба, вызываемый пулями, которые выпустил бот. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipReloadTime">
    <desc>
Время перезарядки пульками управляет, как долго пройдет времени, прежде чем бот опять сможет стрелять после уже сделанного выстрела
Измеряется в секундах. 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipRange">
    <desc>Управляет, как далеко летят пули прежде чем исчезнуть. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipSpeed">
    <desc>Управляет, как быстро летят пули, выпущенные ботом. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="BlipsInAir">
    <desc>
Управляет, как много пулек может выпустить бот в одной очереди. 
Как только бот выпустит это количество пулек, он не может стрелять до тех пор, пока они не достигнут цели или же не исчезнут. 
    </desc>
  </helpText>

  <helpText id="MissileDamage">
    <desc>Устанавливает, как много ущерба нанесет ракета, выпущенная ботом, если попадет в цель. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileReloadTime">
    <desc>
Управляет, как долго бот должен ждать между запусками двух ракет. 
Измеряется в секундах. 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileRange">
    <desc>Устанавливает, как далеко летит ракета, прежде чем исчезнуть.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSpeed">
    <desc>Управляет, как быстро летят ракеты, выпущенные ботом. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissilesInAir">
    <desc>
Управляет, как много ракет бот может выпустить одновременно. 
Как только бот выпустит это количество, он не может стрелять до тех пор, пока ракеты не достигнут цели или не исчезнут (достигнув дальности полета). 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MissileSmoke">
    <desc>Управляет, выпускают ли ракеты дым. Ракеты без дыма проще выводить на экран. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="ShieldEffects">
    <desc>Управляет выводом эффекта экрана, в момент попадания в бота снарядом или нанесения ущерба. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="Invisible">
    <desc>Управляет, выводится ли бот на экран. Но его по-прежнему видят и слышат другие боты. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="Ignored">
    <desc>Устанавливает, могут ли другие боты видеть, слышать или сталкиваться с ним. Бот-привидение может видеть и слышать других ботов, но не может сталкиваться с ними. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="Mute">
    <desc>Отключает все встроенные звуки для этого персонажа. Запрограммированные звуки будут выводиться. Однако другие персонажи по-прежнему могут определить присутствие этого персонажа через команду "Слышу".</desc>
  </helpText>

  <helpText id="StayAboveWater">
    <desc>Скользит по поверхности воды. Отключите этот параметр, если хотите, чтобы персонаж мог нырять в воду. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="Loudness">
    <desc>Устанавливает, как далеко другие персонажи могут услышать этот персонаж. Не изменяет физический звук из компьютера. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="Hearing">
    <desc>Устанавливает, как далеко этот персонаж может слышать других персонажей. Не изменяет физический звук из компьютера. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="KickStrength">
    <desc>Устанавливает, как сильно бот запускает объекты. Чем больше параметр, тем дальше летит объект. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="KickRate">
    <desc>Устанавливает, как быстро бот может запустить второй объект, после запуска первого. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ReScale">
    <desc>Меняет размер бота. 1.0 - обычный размер. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MemoryLifetime">
    <desc>Когда вы видите что-то, вы помните это несколько секунд, как будто вы видите объект все это время. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowStrength">
    <desc>Устанавливает, как ярко светится персонаж. Обычно светящиеся персонажи не освещают других. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowLightStrength">
    <desc>Устанавливает, что свечение персонажа также освещает и другие объекты, и с какой силой. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="GlowEmission">
    <desc>Устанавливает, как сильно свечение бота освещает его самого. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
    <desc>Когда персонажи запрограммированы перемещаться свободно, по кругу или двигаться прочь от чего-то, этот параметр показывает барьеры, которые встречаются на пути. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
    <desc>Если бот использует зрение или слух, то показывается, кого именно он может слышать или видеть. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowSensors">
    <desc>Не реализовано. </desc>
  </helpText>

  <!-- Help for World Edit Tweak Screen-->

  <helpText id="GlassWalls">
    <desc>Создает невидимые барьеры по краям мира. Это предотвращает падение ботов за край мира. 
    
Шар, Облако, Самолет, Свет, Тарелка, Аэростат, Плазма и Ракета могут проходить через стеклянные стены. </desc>
  </helpText>
  <helpText id ="ChangeHistory">
    <desc>Выводит на экран список людей, кто вносил изменения в этот мир. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="CameraMode">
    <desc>Позволяет вам управлять режимом движением камеры во время игры. 
    
Фиксированная позиция не позволяет камере перемещаться во время игры. Полезно в аркадных играх, где требуется общий вид. Не забывайте, что вид может отличаться на широкоформатных мониторах. 

Фиксированный сдвиг располагает камеру на постоянном расстоянии и направлении от объекта, за которым следует камера. Это может быть курсор или бот. 

Свободно - параметр по умолчанию и позволяет камере перемещаться, если только какой-то из ботов не запрограммирован, чтобы камера следила именно за ним. Если вы используете Фиксированную позицию или Фиксированный сдвиг, то нажатие кнопки &lt;X&gt; позволит вам установить позицию камеры. 
    </desc>
  </helpText>
  <helpText id="StartingCameraPosition">
    <desc>Устанавливает, где находится камера во время начала игры. Для использования, переместите камеру в нужное вам положение, затем зайдите в Параметры мира и выберите этот параметр. 
Если позже вы захотите изменить позицию камеры, нажмите &lt;x&gt; и поместите камеру в ту позицию, которая вам требуется. </desc>
  </helpText>
  <helpText id ="CameraSpringStrength">
    <desc>Управляет, как сильно раскачивается камера позади управляемого персонажа. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowCompass">
    <desc>Вы можете скрыть компас, который обычно отображается в нижнем правом углу экрана. В режиме редактирования компас всегда показывается, и может быть спрятан только в режиме игры. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ShowResourceMeter">
    <desc>Позволяет вам скрыть монитор ресурсов (термометр), который обычно выводится с правой стороны экрана. Монитор ресурсов всегда выводится в режиме редактирования, этот параметр влияет только на режим игры. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="EnableResourceLimiting">
    <desc>
Позволяет вам избавиться от ограничения ресурсов, которое обычно выводится на Мониторе ресурсов (термометр). С этим параметром вы можете добавлять столько разных территорий и объектов, сколько хотите. 
ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: Если не ограничивать ресурсы, то Kodu может работать очень медленно. Вы можете превысить системную память, что приведет к закрытию программы. 
  </desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaveHeight">
    <desc>Устанавливает высоту волн, если в вашем мире есть водоемы. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="WaterStrength">
    <desc>Устанавливает, как сильно вода искажает вид.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="Sky">
    <desc>Выберите цвет фона для вашего мира .
Совместите Небо и Освещение, чтобы создать необходимую атмосферу в вашей игре. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Lighting">
    <desc>Выберите освещение для вашего мира. Если вы выберете темное освещение, то тем не менее, в режиме редактирования будет более светло, чтобы вы четко видели детали вашего мира.
Совместите Небо и Освещение, чтобы создать необходимую атмосферу в вашей игре. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MinBreeze">
    <desc>Устанавливает минимальный порыв ветра. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="MaxBreeze">
    <desc>Устанавливает максимальную силу ветра в вашем мире. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="PreGame">
    <desc>Устанавливает, как начинается игра:
"Ничего" просто начнет игру как обычно, без эффектов. 
"Название мира" выведет название мира на 3 секунды, и затем начнется игра. 
"Описание мира" выведет название мира и будет ждать от пользователя нажатия &lt;a&gt; для начала игры. Будет использоваться то описание, которое вы ввели при сохранении игры. 
"Отсчет" отображает 3-2-1 перед началом игры. Это отлично подходит для гонок. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:PathFollowing">
    <desc>Когда персонаж двигается по путям, это позволит вам видеть узел, к которому двигается персонаж, и этот узел будет выводиться тем же цветом, что и персонаж. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:DisplayCollisions">
    <desc>Выводит контуры бота и объектов, которые используются при касании. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
    <desc>Если кто-либо из ботов использует зрение или слух, то это отобразится: кто из ботов может слышать и видеть. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="TerrainSpeed">
    <desc>Параметр скорости для территорий. Меньше  - медленней, больше - быстрее. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="UIVolume">
    <desc>Устанавливает уровень звуков при работе с элементами интерфейса, например, меню или кнопки. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="EffectsVolume">
    <desc>Устанавливает уровень звуковых эффектов. Это включает взрывы, столкновения, а также звуки, издаваемые самим ботом.</desc>
  </helpText>
  <helpText id="MusicVolume">
    <desc>Устанавливает уровень фоновой музыки, которую вы выбрали для своей игры. </desc>
  </helpText>
  <helpText id="ScoreVisibility">
    <desc>Устанавливает, как выводится счет данного цвета на экран. 
Нет: счет не будет выводиться. 
Тихо: счет будет выводиться в углу, но без эффектов. 
Громко: начисленные очки будут лететь от места событий, вызвавших изменения в счете. 
    </desc>
  </helpText>

  <!-- Help for USer Options Tweak Screen-->

  <helpText id ="ShowToolTips">
    <desc>Позволяет отключить вывод советов.</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="ShowHints">
    <desc>Позволяет отключить вывод подсказок. Подсказки выводятся в том случае, если система диагностирует ситуацию, вызывающую проблему. 
Когда подсказка выводится, вы можете выбрать следовать подсказке или убрать ее. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="ModalToolMenu">
    <desc>Обычно, когда меню геймпада активно, то фон размыт и вы не можете перемещать камеру. Отключив этот параметр,  вы позволите камере всегда быть включенной. Однако, вам необходимо выбрать инструмент, прежде чем вы будете взаимодействовать с миром. 
Отключение параметра также означает, что левый джойстик теперь будет использоваться для управления камерой, так что вам придется пользоваться DPad или триггерами для выбора. </desc>
  </helpText>

  <helpText id ="RestoreDisabledHints">
    <desc>Отменяет действие параметра "отключен" для любых подсказок, так что подсказки будут появляться опять. </desc>
  </helpText>

  <helpText id ="HelpOverlayAmount">
    <desc>Управляет количеством текста справки, которое выводится слева вверху экрана. </desc>
  </helpText>
  
  <helpText id ="InvertYAxis">
    <desc>При давлении на джойстик,  бот будет двигаться вниз .</desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertXAxis">
    <desc>При перемещении джойстика влево, бот будет двигаться вправо. </desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertCamY">
    <desc>При перемещении джойстика вперёд, камера двигается вверх. </desc>
  </helpText>

  <helpText id ="InvertCamX">
    <desc>При перемещении джойстика влево, камера повернется вправо. </desc>
  </helpText>
  
  <helpText id ="Overscan">
    <desc>Термин 'вне экрана' (overscan) означает ту часть изображения, которая  срезается у краев монитора.  Эта величина зависит от типа монитора. Слайдер позволяет вам управлять, как далеко от центра экрана выводятся подсказки. Если подсказки  срезаются, то увеличьте это число. На экранах телевизоров хорошо работает 20%. На мониторах компьютеров, вам может быть достаточно от 0 до 5%. Экспериментируйте, чтобы найти нужное вам значение.</desc>
  </helpText>

  <helpText id="AcceptSentLevels">
    <desc>Если установлено,  то другие пользователи могут добавлять миры в вашу очередь загрузки. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoReshareLevels">
    <desc>Если установлено, то миры других игроков, которые вы загружаете, будут помечаться как для совместного использования, и будут доступны всем для загрузки во время следующей сессии подключения. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
    <desc>Во время сессии совместного использования, загружать миры с тегом Favorite. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="NearByDistance">
    <desc>Диапазон используется фильтром "Рядом", командами Слышу и Вижу. Единицы измерения- метры. Для сравнения - плитка территории имеет сторону полметра. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="FarAwayDistance">
    <desc>Диапазон используется фильтром Далеко, командами Слышу и Вижу. Единица измерения - метр. Для сравнения: сторона плитки территории равна половине метра. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="CheckForUpdates">
    <desc>Если установлен, то во время запуска Kodu проверяет, есть ли обновления. </desc>
  </helpText>

  <helpText id="SendInstrumentation">
    <desc>Если установлено, то Kodu будет отправлять анонимную информацию в Microsoft о том, как вы используете Kodu. Это поможет нам сделать Kodu еще лучше.</desc>    
  </helpText>

  <helpText id="ShowIntroVideo">
    <desc>Если установлено, то при запуске Kodu будет показано вступительное видео.</desc>
  </helpText>

</XmlHelpTextData>

